مگر	O
امریکہ	B-LOC
کے	O
خلاف	O
پاکستا	O
تھنک	O
ٹینک	O
نے	O
اپ	O
اس	O
مرکز	O
کردار	O
کو	O
الیون	O
میں	O
شامل	O
نہ	O
کی	O

کرکٹ	O
بیٹ	O
کو	O
دو	O
حص	O
میں	O
تقسیم	O
کر	O
کے	O
دیکھ	O
جا	O
ہے	O

اگر	O
تو	O
ان	O
کمپن	O
نے	O
بھ	O
پابند	O
کے	O
تحت	O
ہی	O
انٹرنیٹ	O
کی	O
فراہم	O
عوام	O
تک	O
پہنچا	O
ہے	O
تو	O
اس	O
کے	O
لیے	O
ضرور	O
ہے	O
کہ	O
صارف	O
کو	O
پہل	O
سے	O
معلوم	O
ہو	O
کہ	O
انھ	O
کی	O
سرورسز	O
مل	O
گی	O
اور	O
کی	O
نہ	O
مل	O
گا	O

مغرب	O
بنگال	O
کے	O
مرشد	O
آباد	O
میں	O
پید	O
ہو	O
والے	O
اریجیت	O
سنگھ	O
نے	O
ہند	O
اور	O
بنگال	O
کے	O
علاوہ	O
مراٹھ	O
سمیت	O
کئ	O
دیگر	O
انڈ	O
زبان	O
میں	O
گا	O
گا	O
ہیں	O

پی	O
ائ	O
اے	O
کے	O
سابق	O
چیف	O
پائلٹ	O
کیپٹن	O
فضل	O
غن	O
می	O
نے	O
دب	O
سے	O
کراچ	O
کے	O
لیے	O
ایمریٹس	O
کی	O
پہل	O
پرواز	O
چلا	O

واضح	O
رہ	O
کہ	O
حکومت	O
نے	O
پی	O
ائ	O
اے	O
کے	O
ذم	O
واجب	O
الادہ	O
قرض	O
میں	O
سے	O
ساڑھ	O
چھ	O
سو	O
ارب	O
روپ	O
سے	O
زائد	O
قرض	O
پی	O
ائ	O
اے	O
ہولڈنگ	O
کمپ	O
میں	O
ڈال	O
دی	O
ہیں	O

پروفیسر	O
پنت	O
کہ	O
ہیں	O
کہ	O
میر	O
خیال	O
ہے	O
امریکہ	B-LOC
کئ	O
ممالک	O
کے	O
محصول	O
میں	O
تبدیل	O
کر	O
رہ	O
ہے	O

انھ	O
نے	O
کہ	O
کہ	O
جب	O
چیچک	O
کو	O
مٹا	O
کا	O
پروگرام	O
شروع	O
کی	O
گی	O
تو	O
مشرق	O
اور	O
مغرب	O
کے	O
درمیان	O
زبردست	O
تصادم	O
تھ	O

ورلڈ	O
ڈائریکٹر	O
آف	O
ماڈرن	O
ملٹر	O
ایئرکرافٹ	O
کے	O
مطابق	O
طاقت	O
کے	O
اعتبار	O
سے	O
امریکہ	B-LOC
کے	O
بعد	O
روس	B-LOC
فضائیہ	O
دنی	O
میں	O
دوسر	O
نمبر	O
ہے	O
اور	O
لڑاک	O
طیار	O
کی	O
مجموع	O
تعداد	O
کے	O
حساب	O
سے	O
روس	B-LOC
کو	O
یوکر	O
پر	O
بہت	O
زیادہ	O
برتر	O
حاصل	O
ہے	O

اس	O
مسود	O
کا	O
عنوان	O
تھ	O
افغانستان	B-LOC
کی	O
صورتحال	O
پر	O
اس	O
میں	O
سوویت	O
وزیراعظم	O
الیکس	O
کوسیگن	O
کا	O
نام	O
موجود	O
تھ	O
لیکن	O
دستخط	O
نہ	O
تھ	O

گرباز	O
نے	O
NUM	O
ٹی	O
ٹوئنٹ	O
انٹرنیشنل	O
اور	O
NUM	O
ون	O
ڈے	O
کھیل	O
ہیں	O

یہ	O
گا	O
عرب	O
زبان	O
میں	O
گای	O
گی	O
ہے	O
تاہم	O
اس	O
میں	O
لہجہ	O
بحر	O
میں	O
بول	O
جا	O
والی	O
عرب	O
زبان	O
کا	O
ہے	O

فرض	O
ڈیٹس	O
کا	O
مقصد	O
یہ	O
نہ	O
کہ	O
آپ	O
دل	O
لبھا	O
والی	O
بہتر	O
لائنز	O
سیکھ	O
یا	O
پے	O
در	O
پے	O
ڈیٹنگ	O
کے	O
ماہر	O
بن	O
جائ	O

امریکہ	B-LOC
کی	O
جانب	O
سے	O
یہ	O
پوسٹ	O
ڈیلیٹ	O
کر	O
پر	O
انھ	O
نے	O
کہ	O
کہ	O
ہم	O
نے	O
دیکھ	O
کہ	O
امریکہ	B-LOC
نے	O
ہمار	O
علاق	O
کے	O
قانو	O
،	O
اقوام	B-ORG
متحدہ	I-ORG
کے	O
منظور	O
شدہ	O
نقش	O
کو	O
اجاگر	O
کر	O
کے	O
لیے	O
ضرور	O
تصحیح	O
کی	O
،	O
جس	O
میں	O
واضح	O
طور	O
پر	O
جم	O
و	O
کشمیر	B-LOC
کو	O
ایک	O
متنازع	O
علاق	O
کے	O
طور	O
پر	O
بیان	O
کی	O
گی	O
اور	O
جس	O
کا	O
حتم	O
فیصلہ	O
اقوام	B-ORG
متحدہ	I-ORG
کی	O
سلام	O
کونسل	O
کی	O
قرارداد	O
کے	O
ذریع	O
کی	O
جا	O
ہے	O

وفاق	O
تحقیقا	O
ادار	O
گوجرانوالہ	B-LOC
کے	O
ترجمان	O
کا	O
کہ	O
ہے	O
کہ	O
ایف	O
آئ	O
اے	O
نے	O
غیرقانو	O
طور	O
پر	O
لڑک	O
کو	O
ایران	B-LOC
بھجوا	O
والے	O
مرکز	O
ملزم	O
کے	O
ترک	O
فرار	O
ہو	O
کی	O
کوشش	O
ناکام	O
بن	O
دی	O
اور	O
بروقت	O
کارروا	O
کر	O
ہو	O
اس	O
لاہور	B-LOC
ائیرپورٹ	O
سے	O
گرفتار	O
کر	O
لی	O

طلبہ	O
چھوٹ	O
چھوٹ	O
گروپ	O
میں	O
جمع	O
ہو	O
کر	O
سیاست	O
پر	O
بحث	O
کر	O
ہیں	O

ان	O
کا	O
کہ	O
ہے	O
کہ	O
سلطان	O
بنیاد	O
طور	O
پر	O
جہاد	O
یا	O
سیاس	O
نظریہ	O
نہ	O
رکھ	O
تھ	O
بلکہ	O
بطور	O
صحاف	O
ان	O
کی	O
دلچسپ	O
سماج	O
و	O
ثقاف	O
امور	O
پر	O
ہو	O
تھ	O

پی	O
ایم	O
مود	O
نے	O
ماض	O
میں	O
ان	O
گروپ	O
پر	O
تنقید	O
کی	O
ہے	O
لیکن	O
اس	O
کے	O
بعد	O
بھ	O
کئ	O
بڑ	O
حمل	O
ہو	O
ہیں	O

ان	O
کے	O
بقول	O
NUM	O
نومبر	O
NUM	O
کو	O
اسلام	B-LOC
آباد	I-LOC
میں	O
ہو	O
والے	O
احتجاج	O
کے	O
بعد	O
پی	O
ٹی	O
آئ	O
کی	O
قیادت	O
کو	O
یہ	O
پیغام	O
دی	O
گی	O
ہے	O
کہ	O
اگر	O
دوبارہ	O
اسلام	B-LOC
آباد	I-LOC
کی	O
طرف	O
مارچ	O
کی	O
گی	O
تو	O
ردعمل	O
اس	O
سے	O
بھ	O
زیادہ	O
سخت	O
ہو	O
گا	O

ان	O
کے	O
بقول	O
مشترکہ	O
اعلامی	O
کے	O
بعد	O
پی	O
ٹی	O
آئ	O
کے	O
مرکز	O
سیکریٹر	O
اطلاع	O
شیخ	O
وقاص	O
اکرم	O
کا	O
سخت	O
بیان	O
اور	O
پھر	O
خود	O
عمران	B-PER
خان	I-PER
کا	O
اپ	O
ٹویٹ	O
میں	O
سہیل	O
آفرید	O
کو	O
سٹریٹ	O
موومنٹ	O
شروع	O
کر	O
کی	O
ہدایت	O
کر	O
ظاہر	O
کر	O
ہے	O
کہ	O
اس	O
معامل	O
میں	O
کت	O
ابہام	O
ہے	O

انڈی	O
کے	O
ذہن	O
میں	O
چین	B-LOC
ہے	O

سجاد	O
مصطف	O
نے	O
الزام	O
عائد	O
کی	O
کہ	O
ایف	O
آئ	O
اے	O
میں	O
بھ	O
ایس	O
لوگ	O
ہیں	O
جو	O
ان	O
سمگلر	O
کے	O
ساتھ	O
تعاون	O
کر	O
ہیں	O

اس	O
بات	O
کا	O
اندازہ	O
اسلام	B-LOC
آباد	I-LOC
کی	O
قائد	O
اعظم	O
یونیورسٹ	O
میں	O
متعدد	O
خوات	O
سے	O
بات	O
کرک	O
ہو	O

اخونزادہ	O
سے	O
ملاق	O
کر	O
بھ	O
مشکل	O
ہو	O
جا	O
رہ	O
ہے	O

انھ	O
نے	O
پاکستان	B-LOC
سے	O
کھلاڑ	O
کے	O
انخل	O
پر	O
تفصیل	O
سے	O
بات	O
کر	O
ہو	O
کہ	O
کہ	O
جب	O
جب	O
آئ	O
سی	O
سی	O
کس	O
ملک	O
میں	O
کرکٹ	O
کو	O
فروغ	O
دی	O
کے	O
لیے	O
جا	O
ہے	O
،	O
تو	O
وہ	O
کے	O
لوکل	O
لوگ	O
کرکٹ	O
سے	O
ناآش	O
ہو	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
اس	O
میں	O
دلچسپ	O
نہ	O
لی	O
،	O
اس	O
وجہ	O
سے	O
وہ	O
کے	O
کرکٹ	O
حکام	O
ایکسپیٹس	O
یع	O
پاکستان	B-LOC
،	O
انڈی	O
،	O
سر	O
لنک	O
اور	O
ویسٹ	O
انڈیز	O
جیس	O
ممالک	O
سے	O
آن	O
والے	O
افراد	O
کا	O
سہار	O
لی	O
ہیں	O
،	O
اور	O
انھ	O
کرکٹ	O
کھیل	O
اور	O
سکھا	O
کے	O
بدل	O
مراع	O
دی	O
ہیں	O
جیس	O
ملک	O
کی	O
شہریت	O
اور	O
انٹرنیشنل	O
ٹیم	O
کی	O
نمائندگ	O
کر	O
کا	O
موقع	O
،	O
لیکن	O
آئ	O
سی	O
سی	O
کی	O
ریکوائرمنٹ	O
پور	O
ہو	O
کے	O
بعد	O

لیگ	O
سپنر	O
محمد	O
محسن	O
نے	O
انڈی	O
کے	O
خلاف	O
چار	O
اوورز	O
میں	O
NUM	O
رنز	O
دے	O
کر	O
ایک	O
وکٹ	O
حاصل	O
کی	O

یوکر	O
کو	O
روس	B-LOC
ڈرون	O
کی	O
حکمت	O
عمل	O
اور	O
ٹیکنالوج	O
میں	O
ترق	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
چیلینـجز	O
کا	O
سام	O
ہے	O

آج	O
سکیورٹ	O
کے	O
سخت	O
انتظام	O
ہیں	O
،	O
ٹیم	O
الگ	O
ہوٹل	O
میں	O
رہ	O
ہیں	O
اور	O
ملاقات	O
محدود	O
ہو	O
گئ	O
ہیں	O

اگر	O
یہ	O
کھیل	O
مضبوط	O
نظم	O
و	O
نسق	O
اور	O
ایک	O
ہی	O
مارکیٹ	O
پر	O
انحصار	O
سے	O
آزاد	O
ہو	O
تو	O
بہتر	O
فیصل	O
ممکن	O
تھ	O

اقوام	B-ORG
متحدہ	I-ORG
کے	O
پناہ	O
گز	O
کے	O
ذیل	O
ادار	O
آئ	O
او	O
ایم	O
کے	O
ڈیٹ	O
کے	O
مطابق	O
بحر	O
اوقیانوس	O
پناہ	O
گز	O
کے	O
لیے	O
دنی	O
کا	O
سب	O
سے	O
خطرناک	O
راستہ	O
بن	O
جا	O
رہ	O
ہے	O

مجھ	O
سمجھ	O
نہ	O
آت	O
کہ	O
یہ	O
کیس	O
ممکن	O
ہے	O

اس	O
کے	O
بعد	O
یک	O
بعد	O
دیگر	O
افغانستان	B-LOC
کی	O
مزید	O
دو	O
وکٹ	O
گر	O
گئ	O
لیکن	O
گرباز	O
نے	O
اپ	O
اننگز	O
جار	O
رکھ	O

NUM	O
میں	O
دیویک	O
را	O
نے	O
بامب	O
ٹاکیز	O
میں	O
اپ	O
حصص	O
فروخت	O
کر	O
دی	O
اور	O
روس	B-LOC
پینٹر	O
سویتوسلاو	O
روریچ	O
سے	O
شاد	O
کر	O
لی	O

دیگر	O
جماعت	O
کے	O
رہنم	O
تجربہ	O
کار	O
سیاست	O
دان	O
تو	O
ہیں	O
لیکن	O
انھ	O
ملک	O
چلا	O
کا	O
عمل	O
تجربہ	O
نہ	O

،	O
تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O

پارٹ	O
کی	O
ویب	O
سائٹ	O
پر	O
موجود	O
معلوم	O
کے	O
مطابق	O
طارق	B-PER
رحمان	I-PER
نے	O
فوج	O
حکمران	O
حس	O
محمد	O
ارشاد	O
کے	O
خلاف	O
تحریک	O
میں	O
بھ	O
حصہ	O
لی	O
اور	O
سنہ	O
NUM	O
میں	O
باضابطہ	O
طور	O
پر	O
بی	O
این	O
پی	O
میں	O
اس	O
وقت	O
سرگرم	O
ہو	O
جب	O
وہ	O
بوگر	O
ضلع	O
بی	O
این	O
پی	O
کے	O
گابٹول	O
اپازل	O
یونٹ	O
کے	O
رکن	O
بن	O

اس	O
لیے	O
یہ	O
ضرور	O
ہے	O
کہ	O
گرد	O
کی	O
بیمار	O
اور	O
ان	O
کی	O
علام	O
کو	O
سمجھ	O
جا	O
تاکہ	O
مرض	O
کے	O
ابتدا	O
لمح	O
میں	O
ہی	O
ڈاکٹر	O
کی	O
مدد	O
حاصل	O
کی	O
جاسک	O
تاہم	O
ان	O
تفصیل	O
میں	O
جا	O
سے	O
قبل	O
یہ	O
جان	O
لی	O
ہیں	O
کہ	O
گرد	O
کی	O
اور	O
کیس	O
کام	O
کر	O
ہیں	O

الحمیر	O
نے	O
مکہ	B-LOC
سے	O
واپس	O
پر	O
ایک	O
موٹ	O
کپڑ	O
کو	O
استعمال	O
کر	O
ہو	O
غلاف	O
کعبہ	O
تیار	O
کروای	O

بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
اردو	O
سے	O
بات	O
کر	O
ہو	O
راشد	O
محمود	O
سندھو	O
نے	O
بتای	O
کہ	O
ان	O
کو	O
وہ	O
رات	O
اب	O
بھ	O
یاد	O
ہے	O
اور	O
اس	O
روز	O
وہ	O
ایک	O
اشتہار	O
ملزم	O
کی	O
گرفتار	O
کے	O
لیے	O
لاہور	B-LOC
میں	O
موجود	O
تھ	O

،	O
تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O

یہ	O
وضاحت	O
ان	O
کے	O
پہل	O
بیان	O
پر	O
ہو	O
والی	O
بحث	O
کے	O
بعد	O
سام	O
آئ	O
،	O
جس	O
میں	O
انھ	O
نے	O
انڈ	O
کھلاڑ	O
کی	O
دھو	O
دھار	O
بل	O
باز	O
کی	O
صلاحیت	O
اور	O
ان	O
کے	O
زیر	O
استعمال	O
بل	O
کا	O
ذکر	O
کی	O
تھ	O
،	O
جو	O
ان	O
کے	O
مطابق	O
دوسر	O
جگہ	O
پر	O
مل	O
والے	O
بل	O
سے	O
مختلف	O
محسوس	O
ہو	O
ہیں	O

یہ	O
آبدوز	O
چین	B-LOC
،	O
انڈی	O
،	O
ایران	B-LOC
اور	O
ویتنام	O
کی	O
بحریہ	O
کا	O
حصہ	O
ہیں	O

قندھار	O
علم	O
کونسل	O
کے	O
ایک	O
رکن	O
کے	O
مطابق	O
عبدالغ	O
برادر	O
نے	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
آپ	O
انھ	O
کھل	O
کر	O
سچ	O
بات	O
نہ	O
بتا	O
،	O
جو	O
وہ	O
کہ	O
ہیں	O
آپ	O
اس	O
پر	O
عمل	O
کر	O
دی	O
ہیں	O

سنہ	O
NUM	O
میں	O
دہل	O
کی	O
مقام	O
عدالت	O
کی	O
جانب	O
سے	O
چھ	O
مہی	O
قید	O
کی	O
سز	O
سنا	O
جا	O
کے	O
بعد	O
راجپال	B-PER
یادو	I-PER
نے	O
شاہجہ	O
پور	O
میں	O
ایک	O
پریس	O
کانفرنس	O
کے	O
دوران	O
دعو	O
کی	O
تھ	O
کہ	O
انھ	O
ایک	O
سازش	O
کے	O
تحت	O
پھنسای	O
گی	O

زیادہ	O
تر	O
کیسز	O
کا	O
علاج	O
اینٹ	O
بائیوٹک	O
کی	O
ایک	O
خوراک	O
سے	O
ہو	O
جا	O
ہے	O
تاہم	O
NUM	O
سال	O
میں	O
اس	O
بیکٹیری	O
نے	O
کس	O
حد	O
تک	O
اینٹ	O
بائیوٹک	O
سے	O
مدافعت	O
پید	O
کر	O
لی	O
ہے	O

وہ	O
کرکٹ	O
کپتان	O
ہے	O
،	O
شطرنج	O
کا	O
کھلاڑ	O
نہ	O
،	O
لیکن	O
وہ	O
بھیڑ	O
عوام	O
کو	O
جگا	O
میں	O
اچھ	O
ہے	O

ڈاکٹر	O
ڈاہٹ	O
کے	O
مطابق	O
،	O
عام	O
طور	O
پر	O
اگر	O
کینسر	O
ہڈ	O
تک	O
پھیل	O
جا	O
تو	O
اس	O
لاعلاج	O
تصور	O
کی	O
جا	O
ہے	O

یہ	O
مصنوع	O
چیز	O
فلیٹ	O
پیکس	O
یع	O
تیز	O
سے	O
جوڑ	O
والے	O
مواد	O
یا	O
ٹو	O
ڈی	O
ٹیکنالوج	O
کے	O
استعمال	O
سے	O
بھ	O
بنا	O
جا	O
ہیں	O

راشد	O
منہاس	O
بتا	O
ہیں	O
کہ	O
یہ	O
NUM	O
فرور	O
اتوار	O
کا	O
دن	O
تھ	O
جب	O
ڈپٹ	O
کمشنر	O
گوجرانوالہ	B-LOC
کی	O
طرف	O
سے	O
بھجوای	O
جا	O
والا	O
سرکار	O
اہلکار	O
ہمار	O
گھر	O
آی	O
اور	O
اصغر	O
بھا	O
کا	O
شناخ	O
کارڈ	O
دکھ	O
کر	O
پوچھ	O
کہ	O
یہ	O
آپ	O
کے	O
کی	O
لگ	O
ہیں	O

اننت	O
پور	O
ضلع	O
کے	O
رہنما	O
نے	O
شہر	O
میں	O
ایک	O
کارپوریشن	O
ممبر	O
کے	O
گھر	O
چرنجیو	O
کے	O
لیے	O
چا	O
پارٹ	O
کا	O
اہتمام	O
کی	O
تھ	O

جیل	O
میں	O
قید	O
راجپال	B-PER
یادو	I-PER
کی	O
درخواست	O
ضمانت	O
پر	O
سماعت	O
آج	O
جمعر	O
ہو	O
گی	O

ملکو	O
نے	O
یہ	O
گا	O
سنہ	O
NUM	O
میں	O
اپ	O
یوٹیوب	O
چینل	O
پر	O
اپلوڈ	O
کی	O
تھ	O
اور	O
اس	O
کی	O
مقبولیت	O
کے	O
سبب	O
گلوکار	O
نے	O
اس	O
میں	O
مزید	O
مختلف	O
بول	O
بھ	O
شامل	O
کی	O
تھ	O
،	O
جن	O
میں	O
سابق	O
وزیر	O
اعظم	O
عمران	B-PER
خان	I-PER
کا	O
بھ	O
ذکر	O
تھ	O

اس	O
دوران	O
ورون	O
نے	O
ایکس	O
پر	O
لکھ	O
کہ	O
سب	O
سے	O
بڑ	O
مسئلہ	O
سپنرز	O
کے	O
خلاف	O
ٹیم	O
انڈی	O
میں	O
بل	O
باز	O
کی	O
ناکام	O
ہے	O

احمد	O
ایان	O
نے	O
اپ	O
گھر	O
وال	O
کو	O
بتای	O
کہ	O
وہ	O
عراق	B-LOC
پہنچ	O
گی	O
ہے	O
تاہم	O
باق	O
دو	O
لڑک	O
کا	O
اپ	O
گھر	O
وال	O
سے	O
آخر	O
بار	O
رابطہ	O
NUM	O
دسمبر	O
کو	O
ہو	O
جس	O
کے	O
بعد	O
سے	O
ان	O
کا	O
کچھ	O
پتہ	O
نہ	O

،	O
تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O

اقوام	B-ORG
متحدہ	I-ORG
کی	O
سلام	O
کونسل	O
کی	O
جانب	O
سے	O
NUM	O
اپریل	O
NUM	O
کو	O
ایک	O
قرارداد	O
منظور	O
کی	O
گئ	O
تھ	O
جس	O
میں	O
اس	O
مسئل	O
کے	O
حل	O
کے	O
لیے	O
تین	O
مرحلہ	O
وار	O
نک	O
تجویز	O
کی	O
گئ	O
تھ	O

انھ	O
نے	O
کہ	O
کہ	O
ماض	O
میں	O
دون	O
ممالک	O
کے	O
تعلق	O
میں	O
کشیدگ	O
کے	O
باوجود	O
کرکٹ	O
نے	O
حال	O
کو	O
بہتر	O
بنا	O
میں	O
کردار	O
اد	O
کی	O

روس	B-LOC
کے	O
ایک	O
سابق	O
اہلکار	O
نے	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
کو	O
بتای	O
کہ	O
یہ	O
ہر	O
ایک	O
کے	O
لیے	O
ایک	O
مسئلہ	O
ہے	O
جو	O
دس	O
سے	O
NUM	O
سال	O
سے	O
اپ	O
عہد	O
پر	O
پھنس	O
ہو	O
ہیں	O

ایم	O
ایل	O
اے	O
کے	O
طور	O
پر	O
اپ	O
ابتدا	O
سال	O
میں	O
چرنجیو	O
نے	O
اعلان	O
کی	O
کہ	O
وہ	O
اگل	O
انتخاب	O
تک	O
اپ	O
پارٹ	O
کو	O
مزید	O
مضبوط	O
کر	O
گے	O

138	O

ویکس	O
کی	O
فی	O
خوراک	O
لاگت	O
تقریب	O
آٹھ	O
پاؤنڈ	O
بن	O
ہے	O
تاہم	O
فی	O
الحال	O
یہ	O
واضح	O
نہ	O
کہ	O
یہ	O
ویکس	O
کت	O
عرص	O
تک	O
تحفظ	O
فراہم	O
کر	O
گی	O
یا	O
کت	O
بار	O
اس	O
کا	O
بوسٹر	O
شاٹ	O
لگوا	O
پڑ	O
ے	O
گا	O

تاہم	O
ملکو	O
نے	O
اپ	O
ایک	O
بیان	O
میں	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
میں	O
نے	O
صرف	O
قید	O
نمبر	O
NUM	O
کے	O
لیے	O
نہ	O
سب	O
جماعت	O
کے	O
لیے	O
گا	O
گا	O
ہیں	O

اس	O
تحریر	O
میں	O
ایس	O
مواد	O
ہے	O
جو	O
کی	O
جانب	O
سے	O
دی	O
گی	O
ہے	O

تھا	O
لینڈ	O
کی	O
ٹی	O
وی	O
ڈرامہ	O
سیریز	O
بیڈ	O
بڈ	O
میں	O
ہم	O
جنس	O
پرست	O
خوات	O
کو	O
ہم	O
جنس	O
پرست	O
مرد	O
کے	O
کردار	O
کے	O
ساتھ	O
شامل	O
کر	O
ایک	O
تجرب	O
کے	O
طور	O
پر	O
شروع	O
ہو	O
تھ	O
،	O
لیکن	O
اب	O
یہ	O
تجربہ	O
ٹی	O
وی	O
ڈرام	O
کی	O
ایک	O
بالکل	O
ہی	O
نئ	O
صنف	O
میں	O
ڈھل	O
گی	O
ہے	O
،	O
جو	O
دنی	O
بھر	O
میں	O
مقبول	O
ہو	O
رہ	O
ہے	O

ایک	O
انداز	O
کے	O
مطابق	O
پابند	O
سے	O
پہل	O
تک	O
افغانستان	B-LOC
میں	O
دستیاب	O
ادوی	O
کا	O
NUM	O
فیصد	O
پاکستان	B-LOC
سے	O
منگوای	O
جا	O
تھ	O

ہیروئن	O
سے	O
لے	O
کر	O
آئس	O
تک	O
،	O
بدسلوک	O
کی	O
بہت	O
سی	O
منشی	O
سے	O
وابستہ	O
کچھ	O
عام	O
خراف	O
ہیں	O

عل	O
ریاض	B-LOC
کے	O
مطابق	O
پا	O
کی	O
تقسیم	O
بھ	O
ایک	O
درجہ	O
بند	O
پید	O
کر	O
ہے	O
اگر	O
آپ	O
پا	O
کو	O
کنٹرول	O
کر	O
ہیں	O
تو	O
تعلق	O
کی	O
برابر	O
اس	O
وقت	O
ختم	O
ہو	O
جا	O
ہے	O

یہ	O
مہلک	O
زہر	O
جنوب	O
امریکہ	B-LOC
کے	O
جنگل	O
مینڈک	O
میں	O
پای	O
جا	O
ہے	O

انھ	O
نے	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
منڈو	O
کو	O
بتای	O
کہ	O
چیچک	O
کو	O
ختم	O
کر	O
ایک	O
آسان	O
ہدف	O
تھ	O

ایران	B-LOC
میں	O
کس	O
بھ	O
قسم	O
کا	O
خلل	O
،	O
خاص	O
طور	O
پر	O
انفراسٹرکچر	O
یا	O
بندرگاہ	O
کو	O
متاثر	O
کر	O
والی	O
صورتحال	O
،	O
انڈی	O
کی	O
علاقا	O
لاجسٹکس	O
اور	O
اقتصاد	O
سرگرم	O
پر	O
براہ	O
راست	O
اثر	O
ڈال	O
گی	O

آر	O
پریماداس	O
سٹیڈیم	O
میں	O
ٹریننگ	O
سیشن	O
جان	O
بوجھ	O
کر	O
الگ	O
الگ	O
اوق	O
میں	O
رکھ	O
گئ	O
ہیں	O
،	O
جس	O
سے	O
اندازہ	O
ہو	O
ہے	O
کہ	O
اس	O
میچ	O
کے	O
گرد	O
انتظام	O
کس	O
قدر	O
محتاط	O
انداز	O
میں	O
کی	O
جا	O
رہ	O
ہیں	O

اس	O
اپریشن	O
میں	O
NUM	O
یوکری	O
ڈرون	O
روس	B-LOC
سمگل	O
کی	O
گئ	O
اور	O
NUM	O
سے	O
زیادہ	O
بمبار	O
طیار	O
کو	O
نشانہ	O
بنای	O
گی	O

رام	O
راجو	O
کے	O
مام	O
گوکراجو	O
رامو	O
نے	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
سے	O
بتای	O
کہ	O
رام	O
راجو	O
نے	O
جواہر	O
لال	O
نہرو	O
یونیورسٹ	O
سے	O
کمپیوٹر	O
سائنس	O
اینڈ	O
انجینیئرنگ	O
کی	O
تعلیم	O
مکمل	O
کی	O
تھ	O
جس	O
کے	O
بعد	O
وہ	O
NUM	O
کی	O
دہا	O
میں	O
اعل	O
تعلیم	O
کے	O
لیے	O
امریکہ	B-LOC
چل	O
گئ	O
اور	O
وہ	O
یونیورسٹ	O
آف	O
میر	O
لینڈ	O
سے	O
کلینیکل	O
فارم	O
کا	O
کورس	O
مکمل	O
کی	O

لیکن	O
وہ	O
کہ	O
ہیں	O
کہ	O
پولیس	O
جو	O
بات	O
بت	O
رہ	O
ہے	O
وہ	O
ہضم	O
نہ	O
ہو	O
رہ	O
،	O
اس	O
نے	O
تین	O
لاکھ	O
روپ	O
کہ	O
خرچ	O
کر	O
لی	O
تھ	O

یہ	O
جنگ	B-ORG
اکتوبر	O
NUM	O
میں	O
اس	O
وقت	O
شروع	O
ہو	O
،	O
جب	O
انڈی	O
اور	O
چین	B-LOC
کے	O
درمیان	O
سرحد	O
کشیدگ	O
عروج	O
پر	O
تھ	O
اور	O
تنازع	O
کے	O
حل	O
کے	O
لیے	O
ہو	O
والے	O
مذاکر	O
بھ	O
ناکام	O
رہ	O
تھ	O

بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
سے	O
گفتگو	O
کر	O
ہو	O
ان	O
کا	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
ہمار	O
سپن	O
اٹیک	O
ہوم	O
کنڈیشنز	O
اور	O
دیگر	O
ممالک	O
میں	O
بھ	O
بہت	O
اچھ	O
پرفارم	O
کر	O
رہ	O
ہے	O
اور	O
یہ	O
صرف	O
چھوٹ	O
ٹیم	O
کے	O
خلاف	O
نہ	O
بلکہ	O
اس	O
فارمیٹ	O
میں	O
نمبر	O
ون	O
سمجھ	O
جا	O
والی	O
ٹیم	O
کو	O
بھ	O
اس	O
نے	O
مشکل	O
میں	O
ڈال	O
رکھ	O
ہے	O

یہ	O
لائن	O
آف	O
ایکچوئل	O
کنٹرول	O
چین	B-LOC
کو	O
انڈی	O
سے	O
الگ	O
کر	O
ہے	O

ان	O
تین	O
افراد	O
نے	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
ریڈیو	O
NUM	O
کی	O
لائف	O
چینجنگ	O
سیریز	O
میں	O
ڈاکٹر	O
سیان	O
ولیمز	O
کو	O
بتای	O
کہ	O
ان	O
پر	O
کی	O
گزر	O
ہے	O

ان	O
کا	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
گوہر	O
عل	O
نے	O
یہ	O
اطلاع	O
براہ	O
راست	O
عثمان	B-PER
طارق	I-PER
کو	O
نہ	O
دی	O
بلکہ	O
مجھ	O
سنا	O
اور	O
ہم	O
سب	O
بہت	O
خوش	O
ہو	O

وہ	O
روس	B-LOC
صدر	O
کے	O
خلاف	O
ایک	O
ایس	O
جدوجہد	O
کر	O
رہ	O
تھ	O
جو	O
انھ	O
سوشل	O
نیٹ	O
ورکس	O
اور	O
روس	B-LOC
سڑک	O
پر	O
لاکھ	O
پیروکار	O
سے	O
لے	O
کر	O
ملک	O
کی	O
جیل	O
میں	O
مختلف	O
سزا	O
تک	O
لے	O
گئ	O

کشن	O
کے	O
علاوہ	O
انھ	O
نے	O
چار	O
اوورز	O
میں	O
صرف	O
NUM	O
رنز	O
دے	O
کر	O
تلک	O
ورم	O
،	O
ہاردک	O
پانڈی	O
اور	O
اکشر	O
پٹیل	O
کی	O
وکٹ	O
لیں	O

وکٹوری	O
سے	O
اس	O
واقع	O
کے	O
بار	O
میں	O
بات	O
کر	O
والے	O
دو	O
افراد	O
کے	O
مطابق	O
وہ	O
کاف	O
حیران	O
ہوئ	O

موجودہ	O
نسل	O
کے	O
کھلاڑ	O
نے	O
ایک	O
دوسر	O
کے	O
ملک	O
میں	O
زیادہ	O
کرکٹ	O
نہ	O
کھیل	O

لیک	O
ہو	O
والی	O
اس	O
آڈیو	O
میں	O
افغان	O
طالبان	O
کے	O
سربراہ	O
ہیبت	O
اللہ	O
اخونزادہ	O
کو	O
سن	O
جا	O
سک	O
ہے	O
جو	O
حکومت	O
کے	O
اندر	O
ایک	O
دوسر	O
کے	O
مخالف	O
کے	O
بار	O
میں	O
خبردار	O
کر	O
رہ	O
ہیں	O

یہ	O
فائر	O
سلطان	O
راہ	O
کو	O
لگ	O
تھ	O
جو	O
مول	O
جٹ	O
کے	O
کردار	O
سے	O
پنجاب	B-LOC
سینم	O
میں	O
امر	O
ہو	O
والے	O
اداکار	O
کی	O
جان	O
لے	O
گی	O

ان	O
کی	O
را	O
میں	O
روس	B-LOC
اب	O
یوکر	O
پر	O
کیلیبر	O
میزائل	O
داغ	O
کے	O
لیے	O
اڈ	O
سے	O
بحر	O
جہاز	O
کو	O
ہٹا	O
میں	O
زیادہ	O
محتاط	O
رہ	O
گا	O

دون	O
شہزاد	O
کے	O
پاس	O
اپ	O
فلاح	O
کام	O
بھ	O
ہیں	O

عی	O
شاہد	O
قاسم	O
نے	O
بتای	O
کہ	O
صبح	O
کے	O
تقریب	O
چار	O
بج	O
تھ	O
،	O
اچانک	O
کار	O
حادث	O
کی	O
آواز	O
آئ	O

میں	O
اس	O
ہمیشہ	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
تم	O
میر	O
آنکھ	O
کے	O
سام	O
رہ	O
کرو	O
،	O
اگر	O
وہ	O
دیر	O
سے	O
گھر	O
آت	O
تو	O
میں	O
پریشان	O
ہو	O
جا	O
تھ	O

اس	O
پس	O
منظر	O
میں	O
جلد	O
ریلیز	O
ہو	O
والی	O
فلم	O
بارڈر	O
ٹو	O
بھ	O
سنہ	O
NUM	O
کی	O
انڈی	O
پاکستان	B-LOC
جنگ	B-ORG
پر	O
مب	O
ہے	O

انھ	O
نے	O
کہ	O
کہ	O
جو	O
تعلق	O
جوڑ	O
جا	O
رہ	O
ہے	O
وہ	O
جڑ	O
بھ	O
نہ	O
رہ	O
ہے	O

عمر	O
کے	O
پاسپورٹ	O
سے	O
شعل	O
نکل	O
رہ	O
تھ	O
اور	O
ایک	O
ویڈیو	O
میں	O
روس	B-LOC
زبان	O
میں	O
خاتون	O
کہہ	O
رہ	O
تھ	O
یہ	O
اچھ	O
طرح	O
سے	O
جل	O
رہ	O
ہے	O

ان	O
کا	O
مزید	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
آپ	O
کو	O
کھا	O
ہے	O
،	O
سو	O
ہے	O
،	O
آپ	O
کو	O
اپ	O
زندگ	O
میں	O
آگ	O
بڑھ	O
ہے	O
مگر	O
دراصل	O
آپ	O
کر	O
کی	O
رہ	O
ہیں	O

ماض	O
میں	O
جب	O
ان	O
کی	O
والدہ	O
برسراقتدار	O
تھ	O
تو	O
طارق	B-PER
رحمان	I-PER
پر	O
اقرب	O
پرور	O
سے	O
فائدہ	O
اٹھا	O
کے	O
الزام	O
لگ	O
رہ	O
،	O
جبکہ	O
انھ	O
بدعنوا	O
کے	O
مقدم	O
کا	O
بھ	O
سام	O
کر	O
پڑ	O

اس	O
ٹورنامنٹ	O
میں	O
نیوز	O
لینڈ	O
نے	O
بھ	O
کھلاڑ	O
کی	O
سلام	O
کے	O
خدش	O
کے	O
پیش	O
نظر	O
کینی	O
کا	O
سفر	O
نہ	O
کی	O
اور	O
اپ	O
میچ	O
نہ	O
کھیل	O

دون	O
ٹیم	O
ایک	O
دوسر	O
کو	O
اپ	O
شیش	O
کی	O
عمارت	O
سے	O
دور	O
سے	O
دیکھ	O
تو	O
سک	O
ہیں	O
،	O
لیکن	O
براہ	O
راست	O
بات	O
نہ	O
کر	O
سکت	O

رفعت	O
الصباغ	O
کے	O
نام	O
سے	O
ایپسٹ	O
کو	O
ایک	O
ای	O
میل	O
میں	O
ایک	O
ایس	O
خبر	O
کا	O
لنک	O
بھیج	O
گی	O
،	O
جس	O
میں	O
ایک	O
NUM	O
سالہ	O
روس	B-LOC
بیوٹ	O
کوئ	O
مبینہ	O
طور	O
دب	O
گئ	O
تاکہ	O
اپ	O
کنوار	O
پن	O
کو	O
فروخت	O
کر	O
سک	O

اس	O
کے	O
چوتھ	O
دن	O
فون	O
آ	O
گی	O

امریکہ	B-LOC
سے	O
ملک	O
بدر	O
کی	O
گئ	O
NUM	O
انڈ	O
شہر	O
میں	O
NUM	O
گجرا	O
اور	O
کچھ	O
ہریانہ	O
اور	O
پنجاب	B-LOC
کے	O
لوگ	O
بھ	O
شامل	O
تھ	O

ان	O
کی	O
ٹیم	O
کا	O
کام	O
ات	O
ہی	O
خطرناک	O
بھ	O
ہے	O
جت	O
کہ	O
ضرور	O
ہے	O

پی	B-MISC
ایس	I-MISC
ایل	I-MISC
کے	O
NUM	O
ویں	O
سیزن	O
کا	O
آغاز	O
NUM	O
مارچ	O
سے	O
ہو	O
رہ	O
ہے	O
اور	O
حال	O
ہی	O
میں	O
دو	O
نئ	O
ٹیم	O
کے	O
اضاف	O
کے	O
بعد	O
اب	O
مجموع	O
طور	O
پر	O
آٹھ	O
ٹیم	O
ٹائٹل	O
کے	O
حصول	O
کے	O
لیے	O
مدمقابل	O
ہوں	O
گی	O

ان	O
کا	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
راکٹ	O
پر	O
دون	O
ممالک	O
کا	O
پرچم	O
نما	O
ہے	O

عثمان	B-PER
طارق	I-PER
کے	O
لیے	O
وہ	O
دن	O
بہت	O
خوش	O
کا	O
تھ	O

پھر	O
اپ	O
رب	O
کی	O
مہربا	O
پر	O
بہت	O
شکر	O
اد	O
کی	O

ان	O
کی	O
اہلیہ	O
ریتو	O
مروہ	O
نے	O
فون	O
پر	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
کو	O
بتای	O
کہ	O
میر	O
شوہر	O
کو	O
پیشاب	O
کی	O
کم	O
کا	O
مسئلہ	O
درپیش	O
تھ	O

لیکن	O
نمیبی	O
کے	O
کپتان	O
جیرارڈ	O
نے	O
NUM	O
گیند	O
میں	O
نصف	O
سنچر	O
بنا	O
والے	O
ایشان	O
کشن	O
کو	O
میچ	O
کی	O
پہل	O
گیند	O
پر	O
ہی	O
پویل	O
بھیج	O
دی	O

وکیل	O
عمران	O
شفیق	O
اعتراض	O
اٹھا	O
ہو	O
کہ	O
ہیں	O
کہ	O
پیک	O
قانون	O
کے	O
تحت	O
بنا	O
جا	O
والے	O
تین	O
ادار	O
یع	O
سوشل	O
میڈی	O
پروٹیکشن	O
اینڈ	O
ریگولیٹر	O
اتھارٹ	O
،	O
کونسل	O
اور	O
ٹریبیونل	O
مکمل	O
طور	O
پر	O
حکوم	O
کنٹرول	O
میں	O
ہوں	O
گے	O
،	O
اور	O
یہ	O
امر	O
یقی	O
ہے	O
کہ	O
ایس	O
جانبدار	O
اور	O
حکومت	O
کے	O
ماتحت	O
قائم	O
کس	O
اتھارٹ	O
،	O
کونسل	O
یا	O
ٹریبیونل	O
سے	O
انصاف	O
اور	O
شفافیت	O
کی	O
کو	O
توقع	O
نہ	O
رکھ	O
جا	O
سک	O

مریض	O
نے	O
بتای	O
کہ	O
سیکس	O
کے	O
تقریب	O
NUM	O
منٹ	O
بعد	O
ان	O
کا	O
رضو	O
تناسل	O
سرخ	O
ہو	O
گی	O
اور	O
خارش	O
ہو	O
گئ	O

آخرکار	O
ان	O
سے	O
ات	O
زیادہ	O
حرارت	O
پید	O
ہو	O
ہے	O
کہ	O
اس	O
سے	O
جوہر	O
فیوژن	O
کا	O
عمل	O
شروع	O
ہو	O
جا	O
ہے	O
جس	O
سے	O
ایک	O
نی	O
ستارہ	O
،	O
یا	O
پروٹوسٹار	O
بن	O
ہے	O

طوب	O
الحمیر	O
کے	O
بعد	O
کے	O
ادوار	O
میں	O
غلاف	O
کعبہ	O
کے	O
لیے	O
مختلف	O
کپڑ	O
استعمال	O
کی	O
جن	O
میں	O
چمڑ	O
سے	O
لے	O
کر	O
مصر	O
کا	O
قبط	O
کپڑ	O
تک	O
شامل	O
تھ	O

ان	O
کے	O
مقابل	O
میں	O
انڈ	O
فوج	O
کے	O
پاس	O
نیم	O
خود	O
کار	O
رائفل	O
تھ	O
اور	O
ہر	O
فوج	O
کے	O
پاس	O
NUM	O
گول	O
کا	O
محدود	O
ذخیرہ	O
تھ	O

اس	O
سوال	O
کے	O
جواب	O
میں	O
سنجیو	O
سریواستو	O
کا	O
کہ	O
ہے	O
کہ	O
انڈی	O
کے	O
پاس	O
اس	O
وقت	O
دو	O
طیارہ	O
بردار	O
بحر	O
جہاز	O
ہیں	O
،	O
آئ	O
این	O
ایس	O
وکرانت	O
اور	O
آئ	O
این	O
ایس	O
وکرمادتیہ	O

سابقہ	O
ملتان	B-LOC
سلطانز	O
اور	O
اب	O
راولپنڈ	O
کے	O
نام	O
سے	O
پی	B-MISC
ایس	I-MISC
ایل	I-MISC
NUM	O
میں	O
شرکت	O
کر	O
والی	O
ٹیم	O
نے	O
محمد	B-PER
رضوان	I-PER
کو	O
پانچ	O
کروڑ	O
NUM	O
،	O
سیم	O
بلنگز	O
کو	O
تین	O
کروڑ	O
آٹھ	O
لاکھ	O
،	O
زمان	O
خان	O
کو	O
ایک	O
کروڑ	O
NUM	O
لاکھ	O
اور	O
یاسر	O
خان	O
کو	O
NUM	O
لاکھ	O
میں	O
ریٹ	O
کی	O
ہے	O

ان	O
کے	O
بقول	O
اگر	O
پاکستان	B-LOC
کو	O
پی	B-MISC
ایس	I-MISC
ایل	I-MISC
سے	O
فائدہ	O
ہو	O
رہ	O
ہو	O
تو	O
پاکستان	B-LOC
کی	O
ٹیم	O
اس	O
فارمیٹ	O
میں	O
ساتو	O
یا	O
آٹھو	O
نمبر	O
تک	O
نہ	O
جا	O

گذشتہ	O
دو	O
دہائ	O
میں	O
پی	O
ائ	O
اے	O
کے	O
مال	O
حال	O
سے	O
متعلق	O
جب	O
بھ	O
کو	O
خبر	O
ائ	O
تو	O
اس	O
میں	O
ہر	O
سال	O
اس	O
کے	O
بڑھ	O
مال	O
خسار	O
کا	O
ذکر	O
مل	O
تاہم	O
رو	O
برس	O
اپریل	O
میں	O
حکومت	O
کی	O
جانب	O
سے	O
یہ	O
دعو	O
کی	O
گی	O
کہ	O
اس	O
ادار	O
نے	O
NUM	O
سال	O
کے	O
طویل	O
عرص	O
کے	O
بعد	O
پہل	O
بار	O
منافع	O
کمای	O
ہے	O

جب	O
سمیر	O
بہار	O
کو	O
اپ	O
بیو	O
کے	O
افیئر	O
کا	O
علم	O
ہو	O
تو	O
دون	O
میں	O
لڑا	O
شروع	O
ہوگ	O

کچھ	O
میں	O
تو	O
ات	O
سکت	O
بھ	O
نہ	O
تھ	O
کہ	O
وہ	O
ہاتھ	O
کو	O
نیچ	O
کر	O
کے	O
سمندر	O
کا	O
پا	O
پی	O
سک	O

وہ	O
مزید	O
کہ	O
ہیں	O
کہ	O
جب	O
ہمار	O
شاد	O
ہو	O
تو	O
لوگ	O
یہ	O
بات	O
کر	O
تھ	O
کہ	O
یہ	O
دون	O
جسما	O
طور	O
پر	O
کمزور	O
ہیں	O
،	O
ان	O
کے	O
بچ	O
شاید	O
نارمل	O
نہ	O
ہوں	O
لیکن	O
ہمار	O
بچ	O
نارمل	O
اور	O
مکمل	O
صحتمند	O
ہیں	O
اور	O
اب	O
وہ	O
سار	O
لوگ	O
جو	O
پہل	O
بات	O
بنا	O
تھ	O
اب	O
وہ	O
ہمار	O
مثال	O
دی	O
ہیں	O

اس	O
پر	O
میں	O
نے	O
پوچھ	O
کہ	O
اگر	O
وہ	O
باغ	O
نہ	O
تھ	O
تو	O
کی	O
روس	B-LOC
فوج	O
تھ	O

عظیم	O
صدیق	O
کہ	O
ہیں	O
کہ	O
پاکستان	B-LOC
کی	O
کامیاب	O
کی	O
ایک	O
اور	O
وجہ	O
یہ	O
بہت	O
پہل	O
سے	O
ٹی	O
NUM	O
کرکٹ	O
کا	O
ہو	O
تھ	O

گذشتہ	O
NUM	O
سال	O
میں	O
بڑ	O
پیما	O
پر	O
کی	O
گئ	O
تحقیق	O
میں	O
مرد	O
میں	O
ٹیسٹوسٹیرون	O
کی	O
سطح	O
ناپ	O
گئ	O

جنوب	O
کوری	O
کے	O
نتائج	O
کے	O
بعد	O
دو	O
ٹیم	O
نے	O
کچھ	O
سپرنوو	O
کی	O
چمک	O
کا	O
دوبارہ	O
جائزہ	O
لی	O

کرکٹ	O
اپ	O
جگہ	O
موجود	O
ہے	O
،	O
مگر	O
اس	O
کے	O
گرد	O
محسوس	O
ہو	O
والا	O
تناؤ	O
اس	O
بات	O
کا	O
اشارہ	O
دی	O
ہے	O
کہ	O
یہ	O
صرف	O
بیٹ	O
اور	O
گیند	O
کا	O
مقابلہ	O
نہ	O
رہ	O

یاد	O
رہ	O
کہ	O
روس	B-LOC
بمبار	O
کے	O
باوجود	O
یوکر	O
اسلحہ	O
ساز	O
کی	O
صنعت	O
کو	O
بڑھ	O
رہ	O
ہے	O

تاہم	O
وہ	O
کہ	O
ہیں	O
کہ	O
پولیس	O
کی	O
مختلف	O
ٹیم	O
نے	O
دو	O
سے	O
اڑھا	O
ماہ	O
میں	O
لگ	O
بھگ	O
پانچ	O
سے	O
سات	O
سو	O
لوگ	O
سے	O
سلطان	O
راہ	O
قتل	O
کیس	O
کی	O
تفتیش	O
کی	O
لیکن	O
قاتل	O
تو	O
وہ	O
ہو	O
تھ	O
جس	O
سے	O
سلطان	O
راہ	O
کا	O
بریف	O
کیس	O
برآمد	O
ہو	O

یہ	O
کعبہ	O
کی	O
عمارت	O
پر	O
بالکل	O
ایک	O
بادشاہ	O
کے	O
لباس	O
کی	O
طرح	O
ہے	O

جواب	O
میں	O
افغانستان	B-LOC
کی	O
اننگز	O
کا	O
آغاز	O
اچھ	O
نہ	O
رہ	O
اور	O
دوسر	O
ہی	O
گیند	O
پر	O
اوپننگ	O
کے	O
لیے	O
آئ	O
محمد	O
نب	O
بن	O
کو	O
رن	O
بنا	O
آوٹ	O
ہو	O
گئ	O

یہ	O
رعایت	O
بنگلہ	B-LOC
دیش	I-LOC
کو	O
یورپ	B-LOC
یون	O
کا	O
سب	O
سے	O
بڑ	O
گارمنٹس	O
سپلائر	O
بنا	O
میں	O
اہم	O
کردار	O
اد	O
کر	O
رہ	O
ہے	O

اس	O
طرح	O
کرکٹ	O
ورلڈ	B-MISC
کپ	I-MISC
بھ	O
کامیاب	O
ہو	O
گا	O

سنہ	O
NUM	O
میں	O
روس	B-LOC
صدر	O
ولادیمیر	B-PER
پوتن	I-PER
نے	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
یہ	O
میزائل	O
ایک	O
سیکنڈ	O
میں	O
ڈھا	O
سے	O
تین	O
کلو	O
میٹر	O
تک	O
سفر	O
کر	O
سک	O
ہے	O

وہ	O
کہ	O
ہیں	O
کہ	O
کیپ	O
سے	O
سار	O
ٹیم	O
کو	O
فائدہ	O
یہ	O
ہو	O
ہے	O
کہ	O
بہتر	O
مال	O
حال	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
کو	O
ایک	O
ٹیم	O
باز	O
نہ	O
لے	O
پا	O
،	O
اس	O
طرح	O
سب	O
کو	O
برابر	O
موقع	O
مل	O
ہے	O

ایس	O
بی	O
یو	O
کے	O
بیان	O
کے	O
مطابق	O
سی	O
بیب	O
سرفیس	O
بحر	O
ڈرونز	O
کے	O
خصوص	O
آپریشن	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
تباہ	O
شدہ	O
آبدوز	O
کو	O
نوووروسیسک	O
کی	O
بندرگاہ	O
میں	O
رک	O
پر	O
مجبور	O
کی	O
گی	O
،	O
جس	O
نے	O
روس	B-LOC
بحر	O
جہاز	O
اور	O
آبدوز	O
کو	O
عارض	O
طور	O
پر	O
مقبوضہ	O
کریمی	O
میں	O
سواستوپول	O
سے	O
بے	O
دخل	O
کر	O
دی	O

چین	B-LOC
نے	O
الزام	O
لگای	O
کہ	O
یہ	O
حملہ	O
انڈی	O
کی	O
جانب	O
سے	O
اس	O
کی	O
سرزم	O
پر	O
تجاوز	O
اور	O
فضا	O
حدود	O
کی	O
خلاف	O
ورز	O
کے	O
جواب	O
میں	O
کی	O
گی	O

اپ	O
رفتار	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
یہ	O
دیگر	O
بیلسٹک	O
میزائل	O
سے	O
الگ	O
ہے	O

ان	O
کا	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
وہ	O
ان	O
کے	O
زندگ	O
میں	O
پہل	O
رات	O
تھ	O
جو	O
نہ	O
مجھ	O
اور	O
نہ	O
ان	O
بچ	O
کو	O
بھول	O
گی	O

کش	O
کو	O
ایک	O
ویران	O
مقام	O
پر	O
لا	O
کر	O
انھ	O
ایک	O
کمر	O
میں	O
بند	O
کر	O
دی	O

،	O
تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O

لٹیر	O
بھ	O
مل	O
ہیں	O
جو	O
چیز	O
چھ	O
لی	O
ہیں	O

بنگلہ	B-LOC
دیش	I-LOC
کے	O
علاق	O
سیدپور	O
میں	O
NUM	O
کیمپ	O
ہیں	O
جہ	O
اردو	O
بول	O
والی	O
آباد	O
پھیل	O
ہو	O
ہے	O

بڑ	O
فلیمنگو	O
میزائل	O
کے	O
سام	O
چھوٹ	O
نظر	O
آن	O
والی	O
اری	O
نے	O
بتای	O
کہ	O
اس	O
میزائل	O
پر	O
کال	O
رنگ	O
اس	O
لیے	O
کی	O
جا	O
ہے	O
کی	O
کہ	O
یہ	O
روس	B-LOC
تیل	O
کھا	O
ہے	O

لیکن	O
کپتان	O
نے	O
انکار	O
کر	O
دی	O

اس	O
کے	O
علاوہ	O
خوات	O
کے	O
ہارمونز	O
میں	O
بھ	O
تبدیل	O
وقوع	O
پذیر	O
ہو	O
رہ	O
ہو	O
ہیں	O

خیال	O
رہ	O
کہ	O
NUM	O
میں	O
امریکہ	B-LOC
میں	O
کھیل	O
جا	O
والے	O
ٹی	O
NUM	O
ورلڈ	B-MISC
کپ	I-MISC
میں	O
امریکہ	B-LOC
نے	O
پاکستان	B-LOC
کو	O
شکست	O
دے	O
کر	O
اپ	O
سیٹ	O
کر	O
دی	O
تھ	O
،	O
بعداز	O
انڈی	O
نے	O
بھ	O
گروپ	O
میچ	O
میں	O
پاکستان	B-LOC
کو	O
شکست	O
دے	O
دی	O
تھ	O
جس	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
پاکستان	B-LOC
اگل	O
مرحل	O
تک	O
بھ	O
کوالیفا	O
نہ	O
کر	O
سک	O
تھ	O

کچھ	O
مقام	O
ٹیل	O
گرام	O
چینلز	O
نے	O
جنگ	B-ORG
کے	O
حام	O
ایک	O
روس	B-LOC
بلاگر	O
یور	O
پوڈولیاک	O
کا	O
حوالہ	O
دی	O
،	O
جنھ	O
نے	O
کہ	O
کہ	O
ڈرون	O
پارکنگ	O
ایری	O
کے	O
قریب	O
پھٹ	O
اور	O
کشت	O
میں	O
سے	O
ایک	O
کو	O
پہنچ	O
والے	O
نقصان	O
کی	O
نوعیت	O
کا	O
اندازہ	O
ہو	O
ہے	O

پاکستان	B-LOC
اور	O
انڈی	O
جب	O
پریماداس	O
سٹیڈیم	O
،	O
کولمبو	O
میں	O
آم	O
سام	O
یہ	O
مقابلہ	O
اب	O
محض	O
کھیل	O
کی	O
سپورٹس	O
مین	O
سپرٹ	O
تک	O
محدود	O
نہ	O
رہ	O
،	O
بلکہ	O
اس	O
پر	O
دون	O
ممالک	O
کے	O
سیاس	O
بیانی	O
کی	O
چھاپ	O
بھ	O
واضح	O
دکھا	O
دی	O
ہے	O

یہ	O
یوکر	O
کے	O
لیے	O
آمد	O
کا	O
ایک	O
لازم	O
ذریعہ	O
ہے	O

امریک	O
محکمہ	O
انصاف	O
نے	O
جنس	O
مجرم	O
جیفر	O
ایپسٹ	O
کے	O
متعلق	O
لاکھ	O
نئ	O
فائل	O
جار	O
کی	O
ہیں	O

پروفیسر	O
بسواجیت	O
دھر	O
کہ	O
ہیں	O
دیکھی	O
،	O
امریکہ	B-LOC
ایک	O
طرح	O
سے	O
ہمار	O
جیس	O
ملک	O
کو	O
مقابل	O
پر	O
لا	O
رہ	O
ہے	O

وہ	O
کہ	O
ہیں	O
کہ	O
اگرچہ	O
فرانس	O
نیٹو	O
کا	O
رکن	O
اور	O
امریکہ	B-LOC
کا	O
اتحاد	O
ہے	O
لیکن	O
تاریخ	O
طور	O
پر	O
وہ	O
ایک	O
الگ	O
حکمت	O
عمل	O
رکھ	O
والا	O
ملک	O
رہ	O
ہے	O
جو	O
کئ	O
معامل	O
میں	O
امریکہ	B-LOC
کے	O
بغیر	O
فیصل	O
کر	O
ہے	O

ہم	O
لگ	O
ہے	O
کہ	O
اس	O
میچ	O
کو	O
دیکھ	O
زیادہ	O
تر	O
پاکستا	O
اور	O
انڈ	O
شہر	O
ہی	O
آئ	O
گے	O

لیکن	O
میدان	O
سے	O
باہر	O
ہمار	O
تعلق	O
بہت	O
اچھ	O
رہ	O
ہیں	O
،	O
چاہ	O
وہ	O
یوراج	O
سنگھ	O
ہوں	O
یا	O
ہربھجن	O
،	O
ظہیر	O
خان	O
یا	O
اشیش	O
نہر	O
ان	O
سب	O
کے	O
ساتھ	O
ہم	O
لوگ	O
بہت	O
عزت	O
کے	O
ساتھ	O
ایک	O
دوسر	O
کے	O
ساتھ	O
گپ	O
شپ	O
کر	O
تھ	O

ہم	O
نہ	O
رک	O
تو	O
چار	O
طرف	O
سے	O
فائرنگ	O
ہو	O
لگ	O

لیکن	O
ویسٹ	O
انڈیز	O
نے	O
نیوز	O
لینڈ	O
میں	O
NUM	O
کے	O
اپارٹائیڈ	O
دور	O
کے	O
دوران	O
جنوب	O
افریقہ	O
کی	O
رگب	O
ٹیم	O
کی	O
میزبا	O
کے	O
احتجاج	O
کے	O
طور	O
پر	O
حصہ	O
نہ	O
لی	O

اس	O
کے	O
علاوہ	O
اسلام	B-LOC
آباد	I-LOC
یونائیٹڈ	O
کی	O
ٹیم	O
نے	O
نیوز	O
لینڈ	O
کے	O
کھلاڑ	O
مارک	O
چیپم	O
کی	O
خدم	O
سات	O
کروڑ	O
روپ	O
کے	O
عوض	O
حاصل	O
کی	O
ہیں	O

اریجیت	O
سنگھ	O
نے	O
ایک	O
بار	O
ریڈیو	O
مرچ	O
کو	O
انٹرویو	O
دی	O
ہو	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
ان	O
کا	O
پسندیدہ	O
آلہ	O
تانپورہ	O
ہے	O

شاید	O
لوگ	O
کو	O
لگ	O
ہے	O
کہ	O
ان	O
کے	O
پروگرام	O
بہت	O
بڑ	O
ہیں	O
اور	O
ان	O
میں	O
بہت	O
وقت	O
لگ	O
ہے	O

اقوام	B-ORG
متحدہ	I-ORG
کے	O
ایچ	O
آئ	O
وی	O
اور	O
ایڈز	O
کے	O
مشترکہ	O
پروگرام	O
یو	O
این	O
ایڈ	O
کی	O
نومبر	O
NUM	O
کی	O
ایک	O
رپورٹ	O
کے	O
مطابق	O
یہ	O
بات	O
سام	O
آئ	O
ہے	O
کہ	O
NUM	O
تک	O
ایشی	O
پیسیفک	O
کے	O
خط	O
میں	O
تقریب	O
NUM	O
فیصد	O
نئ	O
ایچ	O
آئ	O
وی	O
انفیکشن	O
ان	O
مرد	O
میں	O
تھ	O
جو	O
مرد	O
کے	O
ساتھ	O
جنس	O
تعلق	O
رکھ	O
تھ	O

دوسر	O
جانب	O
سمیع	O
یوسفز	O
کا	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
شدت	O
پسند	O
تنظیم	O
کی	O
افغانستان	B-LOC
میں	O
موجودگ	O
کے	O
بار	O
میں	O
سب	O
سے	O
زیادہ	O
تشویش	O
پاکستان	B-LOC
کو	O
ہے	O

بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
اس	O
بات	O
کی	O
ضمانت	O
نہ	O
دی	O
کہ	O
یہ	O
مواد	O
ہمیشہ	O
بروقت	O
اور	O
مکمل	O
حالت	O
میں	O
دستیاب	O
ہوگ	O
اور	O
ہمار	O
ویب	O
سائیٹ	O
ہر	O
حال	O
میں	O
کام	O
کر	O
رہ	O
ہو	O
گی	O

تاہم	O
بعد	O
میں	O
سر	O
لنک	O
،	O
بنگلہ	B-LOC
دیش	I-LOC
کرکٹ	O
بورڈز	O
اور	O
انٹرنیشنل	O
کرکٹ	O
کونسل	O
نے	O
پاکستان	B-LOC
کو	O
انڈی	O
کے	O
خلاف	O
میچ	O
کھیل	O
کے	O
لیے	O
قائل	O
کر	O
لی	O

ہم	O
پہاڑ	O
میں	O
چھوڑ	O
کر	O
یہ	O
خود	O
گھر	O
میں	O
چل	O
جا	O
ہیں	O

ایک	O
فوج	O
افسر	O
نے	O
لاؤڈ	O
سپیکر	O
پر	O
اعلان	O
کی	O
کہ	O
شیخ	O
مجیب	O
ہتھیار	O
ڈال	O
دیں	O

79	O

یہ	O
بہت	O
خوبصورت	O
سفر	O
رہ	O
ہے	O

ماض	O
میں	O
پاکستان	B-ORG
کرکٹ	I-ORG
بورڈ	I-ORG
بولرز	O
کے	O
بولنگ	O
ایکشن	O
جانچ	O
کے	O
لیے	O
پروفیسر	O
اویس	O
کی	O
خدم	O
حاصل	O
کر	O
رہ	O
ہے	O

سنہ	O
NUM	O
میں	O
روس	B-LOC
صدر	O
ولادیمیر	B-PER
پوتن	I-PER
نے	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
یہ	O
میزائل	O
ایک	O
سیکنڈ	O
میں	O
ڈھا	O
سے	O
تین	O
کلو	O
میٹر	O
تک	O
سفر	O
کر	O
سک	O
ہے	O

سنیچر	O
کو	O
پولیس	O
اس	O
حمل	O
میں	O
شدید	O
زخم	O
نوجوان	O
صدام	O
قریش	O
کا	O
بیان	O
لی	O
کی	O
کوشش	O
کر	O
گی	O

233	O

فوج	O
فرٹیلائزرز	O
کی	O
جانب	O
سے	O
پی	O
آئ	O
اے	O
کی	O
نجکار	O
میں	O
عدم	O
دلچسپ	O
کے	O
وجہ	O
کے	O
بار	O
میں	O
نجکار	O
کمیشن	O
کے	O
ترجمان	O
نے	O
کہ	O
وہ	O
اس	O
پر	O
کو	O
تبصرہ	O
نہ	O
کر	O
سک	O

روس	B-LOC
اب	O
بھ	O
اس	O
قسم	O
کے	O
تین	O
ہزار	O
ڈرونز	O
ہر	O
ماہ	O
تیار	O
کر	O
رہ	O
ہے	O

اس	O
بار	O
مقابلہ	O
حقیق	O
معن	O
میں	O
مسابق	O
تھ	O
اور	O
پولنگ	O
سے	O
قبل	O
نتائج	O
واضح	O
نہ	O
تھ	O

NUM	O
میں	O
دون	O
صوب	O
میں	O
نیپ	O
،	O
جمعیت	O
علما	O
اسلام	O
اور	O
آزاد	O
ارکان	O
پر	O
مشتمل	O
مخلوط	O
حکومت	O
بن	O
،	O
مگر	O
فرور	O
NUM	O
میں	O
انھ	O
برطرف	O
کر	O
دی	O
گی	O

برناڈو	O
ڈی	O
گورڈونیو	O
کے	O
لل	O
میڈیسم	O
کے	O
مطابق	O
بیمار	O
کی	O
وجہ	O
عورت	O
سے	O
محبت	O
تھ	O
اور	O
یہ	O
مریض	O
کی	O
موت	O
کا	O
سبب	O
بن	O
سک	O
ہے	O

اس	O
میں	O
پہل	O
ملک	O
کی	O
وزیر	O
اعظم	O
شیخ	O
حسینہ	O
کو	O
ایک	O
لمب	O
مدت	O
کے	O
بعد	O
اقتدار	O
سے	O
ہاتھ	O
دھو	O
پڑ	O
اور	O
انھ	O
انڈی	O
میں	O
پناہ	O
لی	O
پڑ	O

بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
روس	B-LOC
کے	O
دفاع	O
نامہ	O
نگار	O
پاویل	O
کسینوف	O
کے	O
مطابق	O
وہ	O
اپ	O
جدید	O
نیو	O
گیشن	O
سسٹم	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
انتہا	O
درستگ	O
کے	O
ساتھ	O
اہداف	O
کو	O
نشانہ	O
بنا	O
کے	O
قابل	O
ہیں	O

لیانارڈو	O
می	O
سی	O
ڈی	O
سی	O
کے	O
اس	O
ڈویژن	O
کی	O
سربراہ	O
ہیں	O
جو	O
جنس	O
تعلق	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
پھیل	O
والی	O
بیمار	O
کو	O
دیکھ	O
ہے	O

ڈیٹ	O
کا	O
تمغہ	O
کس	O
ٹیم	O
کے	O
سی	O
پر	O
تبھ	O
جچ	O
سک	O
ہے	O
اگر	O
اس	O
ڈیٹ	O
کا	O
سیاق	O
و	O
سباق	O
بھ	O
ساتھ	O
ملحوظ	O
نظر	O
ہو	O

اور	O
دور	O
تک	O
مار	O
کر	O
والے	O
تقریب	O
تمام	O
ہتھیار	O
مقام	O
طور	O
پر	O
ہی	O
بن	O
رہ	O
ہیں	O

کابل	B-LOC
کے	O
عوام	O
نے	O
صدر	O
ام	O
کے	O
قتل	O
کی	O
خبر	O
ریڈیو	O
پر	O
ببرک	O
کارمل	O
کی	O
آواز	O
میں	O
سن	O
،	O
جنھ	O
نے	O
ام	O
کو	O
فاشسٹ	O
اور	O
سی	O
آئ	O
اے	O
کا	O
جاسوس	O
قرار	O
دی	O

فارس	O
اور	O
ایران	B-LOC
کا	O
ذکر	O
ہو	O
ہے	O

روس	B-LOC
کی	O
اس	O
پیش	O
قدم	O
پر	O
یوکرای	O
کمانڈر	O
کا	O
کہ	O
ہے	O
کہ	O
اس	O
میں	O
انسا	O
جان	O
ضائع	O
ہو	O
رہ	O
ہیں	O

تاہم	O
اس	O
ٹیم	O
اور	O
پراجیکٹ	O
کے	O
سربراہ	O
ڈاکٹر	O
طارق	O
مصطف	O
نے	O
سنہ	O
NUM	O
میں	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
سے	O
بات	O
کر	O
ہو	O
پاکستان	B-LOC
کے	O
اس	O
خلا	O
دوڑ	O
میں	O
پیچھ	O
رہ	O
جا	O
کی	O
وجہ	O
بیان	O
کی	O
تھ	O

کعبہ	O
سیاہ	O
کسوہ	O
میں	O
مکعب	O
شکل	O
کی	O
عمارت	O
ہے	O
جس	O
پر	O
مسلسل	O
فلڈ	O
لائٹس	O
کی	O
روش	O
پڑ	O
رہ	O
ہے	O
اور	O
اس	O
کی	O
سطح	O
سورج	O
کی	O
روش	O
اور	O
مصنوع	O
روش	O
دون	O
کو	O
مدار	O
کی	O
طرف	O
منعکس	O
کر	O
رہ	O
ہے	O

دھرو	O
راٹھ	O
نے	O
کہ	O
کہ	O
کی	O
سینسر	O
بورڈ	O
کو	O
اس	O
دیکھ	O
کا	O
موقع	O
مل	O
ہے	O
جس	O
بوسہ	O
کر	O
کے	O
مناظر	O
اور	O
جسم	O
دکھا	O
پر	O
بہت	O
مسئلہ	O
ہو	O
ہے	O

تنوپری	O
کہ	O
ہیں	O
کہ	O
تفتیش	O
ٹھیک	O
سے	O
نہ	O
ہو	O
رہ	O
،	O
میر	O
ماں	O
کو	O
ضمانت	O
مل	O
گئ	O
،	O
دون	O
بھا	O
آزاد	O
گھوم	O
رہ	O
ہیں	O
،	O
اس	O
سازش	O
میں	O
کون	O
کون	O
ملوث	O
تھ	O
،	O
یہ	O
تب	O
ہی	O
سام	O
آئ	O
گا	O
جب	O
صحیح	O
تفتیش	O
ہو	O
گی	O

٭	O
آپ	O
کے	O
مواد	O
کے	O
کاپ	O
رائٹس	O
آپ	O
کے	O
پاس	O
ہی	O
رہ	O
گے	O
اور	O
ہمار	O
ساتھ	O
شیئر	O
کر	O
کے	O
ساتھ	O
ساتھ	O
آپ	O
کو	O
یہ	O
حق	O
حاصل	O
رہ	O
گا	O
کہ	O
آپ	O
اپ	O
مواد	O
کو	O
جس	O
طرح	O
سے	O
چاہ	O
استعمال	O
کر	O
سک	O
گے	O
اوراپ	O
مواد	O
کس	O
دوسر	O
فریق	O
کے	O
ساتھ	O
بھ	O
شیئر	O
کر	O
سک	O
گے	O

ترمیم	O
کے	O
تحت	O
سوشل	O
میڈی	O
شکایت	O
کونسل	O
قائم	O
کی	O
جا	O
گی	O
جبکہ	O
سوشل	O
میڈی	O
پلیٹ	O
فارم	O
کی	O
جانب	O
سے	O
ہدای	O
پر	O
عملدرآمد	O
نہ	O
ہو	O
کی	O
صورت	O
میں	O
اتھارٹ	O
ٹربیونل	O
سے	O
رجوع	O
کر	O
گی	O

بیان	O
میں	O
مزید	O
کہ	O
گی	O
کہ	O
یہ	O
فیصلہ	O
کرکٹ	O
کے	O
جذب	O
کو	O
برقرار	O
رکھ	O
اور	O
تمام	O
شریک	O
ممالک	O
میں	O
اس	O
عالم	O
کھیل	O
کے	O
تسلسل	O
کو	O
یقی	O
بنا	O
کے	O
مقصد	O
سے	O
کی	O
گی	O
ہے	O

افتخار	O
فردوس	O
کے	O
بقول	O
اس	O
قرارداد	O
کے	O
بعد	O
اس	O
بات	O
کا	O
امکان	O
ہے	O
کہ	O
ٹی	B-ORG
ٹی	I-ORG
پی	I-ORG
یا	O
افغانستان	B-LOC
میں	O
موجود	O
دیگر	O
گروہ	O
کے	O
حوال	O
سے	O
کو	O
دوسر	O
حکم	O
نامہ	O
سام	O
آ	O
سک	O
ہے	O

ان	O
کا	O
کہ	O
تھ	O
فنکار	O
اپ	O
زندگ	O
میں	O
ات	O
پریکٹیکل	O
نہ	O
ہو	O
جت	O
پریکٹیکل	O
بزنس	O
مین	O
ہو	O
ہیں	O

ایس	O
میں	O
اگر	O
کو	O
یہ	O
سوچ	O
کہ	O
پاکستان	B-LOC
کو	O
دو	O
پیسرز	O
کے	O
ہمراہ	O
میدان	O
میں	O
اتر	O
چاہی	O
تو	O
اس	O
ہاردک	O
پانڈی	O
کی	O
وہ	O
خواہش	O
بھ	O
یاد	O
رہ	O
چاہی	O
جو	O
دو	O
روز	O
پہل	O
نمیبی	O
کے	O
خلاف	O
میچ	O
کے	O
بعد	O
انھ	O
نے	O
ظاہر	O
کی	O
ہم	O
مزید	O
بیٹنگ	O
دوست	O
پچز	O
کی	O
توقع	O
رکھ	O
ہیں	O

نوٹ	O
لوگ	O
کی	O
شناخت	O
کے	O
تحفظ	O
کے	O
لیے	O
اس	O
مضمون	O
میں	O
کچھ	O
نام	O
تبدیل	O
کی	O
گئ	O
ہیں	O

بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
نیوز	O
رش	O
کے	O
مطابق	O
زیادہ	O
امکان	O
یہ	O
ہے	O
کہ	O
روس	B-LOC
فوج	O
کے	O
پاس	O
نئ	O
اقسام	O
کے	O
ان	O
ڈرونز	O
کی	O
تعداد	O
زیادہ	O
نہ	O
ہو	O

خیال	O
رہ	O
کہ	O
گذشتہ	O
برس	O
پاکستان	B-LOC
کی	O
میزبا	O
میں	O
ہو	O
والی	O
چیمپیئنز	O
ٹراف	O
میں	O
پاکستان	B-LOC
آن	O
سے	O
انکار	O
کے	O
بعد	O
انڈی	O
نے	O
اپ	O
سار	O
میچز	O
دب	O
میں	O
کھیل	O
تھ	O
اور	O
ٹراف	O
اپ	O
نام	O
کی	O
تھ	O

اس	O
فہرست	O
میں	O
تقریب	O
نصف	O
درجن	O
ایس	O
اولیگارکس	O
روس	B-LOC
کے	O
امیر	O
تر	O
افراد	O
اور	O
سابق	O
روس	B-LOC
حکام	O
کا	O
نام	O
بھ	O
شامل	O
ہے	O
جن	O
کی	O
پراسرار	O
حال	O
میں	O
موت	O
یوکر	O
پر	O
روس	B-LOC
حمل	O
کے	O
بعد	O
ہو	O

سڑک	O
مکمل	O
طور	O
پر	O
سنسان	O
تھ	O

ان	O
کا	O
اپ	O
بیان	O
میں	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
پی	O
ٹی	O
آئ	O
کا	O
بیانیہ	O
نہ	O
ملک	O
دشمن	O
ہے	O
اور	O
نہ	O
ہی	O
ہو	O
گا	O

خیال	O
رہ	O
کہ	O
دون	O
فائٹر	O
جیٹس	O
بنا	O
والی	O
کمپن	O
انھ	O
NUM	O
NUM	O
جنریشن	O
فائٹر	O
جیٹس	O
قرار	O
دی	O
ہیں	O
جس	O
کا	O
مطلب	O
یہ	O
ہے	O
کہ	O
ان	O
میں	O
دنی	O
کے	O
سب	O
سے	O
جدید	O
ففتھ	O
جنریشن	O
فائٹر	O
جیٹ	O
کی	O
کچھ	O
صلاحیت	O
موجود	O
ہو	O
ہیں	O

ان	O
کا	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
انڈی	O
اور	O
پاکستان	B-LOC
کا	O
میچ	O
دیکھ	O
مجھ	O
بہت	O
پسند	O
ہے	O

پاکستان	B-ORG
کرکٹ	I-ORG
بورڈ	I-ORG
کے	O
مطابق	O
مقررہ	O
آخر	O
تاریخ	O
تک	O
دلچسپ	O
رکھ	O
والے	O
فریق	O
کی	O
جانب	O
سے	O
مجموع	O
طور	O
پر	O
چھ	O
تجاویز	O
موصول	O
ہوئ	O
تھ	O
،	O
جن	O
کا	O
پی	O
سی	O
بی	O
کی	O
بڈ	O
کمیٹ	O
نے	O
تفصیل	O
اور	O
شفاف	O
انداز	O
میں	O
جائزہ	O
لی	O
اور	O
پانچ	O
بول	O
دہندگان	O
کو	O
تکنیک	O
طور	O
پر	O
اہل	O
قرار	O
دی	O
گی	O
تھ	O

موجودہ	O
نسل	O
کے	O
کھلاڑ	O
نے	O
ایک	O
دوسر	O
کے	O
ملک	O
میں	O
زیادہ	O
کرکٹ	O
نہ	O
کھیل	O

سینیگال	O
میں	O
اول	O
کو	O
سمگلر	O
نے	O
بالآخر	O
بل	O
لی	O
ہے	O
تاکہ	O
وہ	O
دوسر	O
تارک	O
وطن	O
کے	O
ساتھ	O
خفیہ	O
مقام	O
پر	O
چھپ	O
جائ	O

ہارون	O
رض	O
قریش	O
کہ	O
ہیں	O
کہ	O
کراچ	O
کی	O
عمر	O
ایسوس	O
ایٹ	O
ٹیم	O
کے	O
مالک	O
ندیم	O
عمر	O
ہیں	O
جو	O
کہ	O
کوئٹہ	B-LOC
گلیڈ	O
ایٹرز	O
کے	O
مالک	O
ندیم	O
عمر	O
ہی	O
کی	O
ٹیم	O
ہے	O

انھ	O
نے	O
اپ	O
آبا	O
شہر	O
مرشدآباد	O
میں	O
واقع	O
گھر	O
میں	O
ایک	O
ریکارڈنگ	O
سٹوڈیو	O
بن	O
رکھ	O
ہے	O
اور	O
گذشتہ	O
کچھ	O
عرص	O
سے	O
وہ	O
سے	O
اپ	O
گا	O
ریکارڈ	O
اور	O
کمپوز	O
کر	O
رہ	O
ہیں	O

دفاع	O
ماہر	O
نے	O
روئٹرز	O
کو	O
بتای	O
کہ	O
چین	B-LOC
اور	O
امریکہ	B-LOC
سمیت	O
دنی	O
بھر	O
میں	O
جدید	O
ہتھیار	O
کے	O
اصل	O
لڑا	O
میں	O
استعمال	O
کی	O
معلوم	O
تائیوان	O
یا	O
وسیع	O
انڈو	O
پیسیفک	O
خط	O
کے	O
تناظر	O
میں	O
اہم	O
ہو	O
گی	O

رات	O
کی	O
تاریک	O
اور	O
سمندر	O
کے	O
سیاہ	O
پا	O
کے	O
بیچ	O
و	O
بیچ	O
پریشا	O
اور	O
پیاس	O
مسافر	O
کو	O
بے	O
چین	B-LOC
کر	O
دی	O
ہے	O

یہ	O
دو	O
ہمار	O
دماغ	O
میں	O
ایک	O
قدر	O
کیمیکل	O
ڈوپام	O
کے	O
طرز	O
عمل	O
کی	O
نقل	O
کر	O
کے	O
کام	O
کر	O
ہیں	O
جو	O
ہمار	O
حرک	O
کو	O
منظم	O
کر	O
میں	O
مدد	O
کر	O
ہے	O

بکنگھم	O
پیلس	O
نے	O
ماض	O
میں	O
ان	O
الزام	O
کی	O
تردید	O
کی	O
تھ	O

صدر	O
پوتن	O
کے	O
مخالف	O
اور	O
ناقد	O
صرف	O
روس	B-LOC
میں	O
ہی	O
ہلاک	O
نہ	O
ہو	O

ان	O
دو	O
میچ	O
کے	O
علاوہ	O
حالیہ	O
برس	O
میں	O
سپنرز	O
کے	O
خلاف	O
خراب	O
کارکردگ	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
اس	O
ٹیم	O
انڈی	O
کی	O
سب	O
سے	O
بڑ	O
کمزور	O
کے	O
طور	O
پر	O
دیکھ	O
جا	O
رہ	O
ہے	O

ان	O
کا	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
میں	O
نے	O
جب	O
ویڈیو	O
شیئر	O
کی	O
تو	O
اس	O
میں	O
لکھ	O
تھ	O
کہ	O
مریم	B-PER
نواز	I-PER
کی	O
زبان	O
پھسل	O
گئ	O

یہ	O
مصنوع	O
سیارہ	O
چین	B-LOC
کے	O
خلا	O
راکٹ	O
چینگ	O
ای	O
سکس	O
کی	O
مدد	O
سے	O
تین	O
مئ	O
کو	O
چاند	O
کی	O
جانب	O
روانہ	O
کی	O
گی	O
تھ	O
اور	O
اس	O
سے	O
پاکستان	B-LOC
چاند	O
کے	O
مدار	O
میں	O
سیٹلائٹ	O
بھیج	O
والا	O
چھٹ	O
ملک	O
بن	O
گی	O
تھ	O

رہ	O
ہوکر	O
لوٹ	O
تو	O
انتہا	O
تلخ	O
تھ	O
اور	O
افغانستان	B-LOC
پر	O
امریک	O
حمل	O
کا	O
بدلہ	O
لی	O
کا	O
عزم	O
رکھ	O
تھ	O

اگرچہ	O
جنگ	B-ORG
میں	O
اس	O
کے	O
استعمال	O
کی	O
کم	O
ہی	O
تفصیل	O
عوام	O
کے	O
سام	O
لا	O
گئ	O
ہیں	O

اس	O
کارگردگ	O
کے	O
بعد	O
نومبر	O
NUM	O
میں	O
انھ	O
جنوب	O
افریقہ	O
کے	O
خلاف	O
ٹیم	O
میں	O
منتخب	O
کی	O
گی	O

یہ	O
لفظ	O
زیادہ	O
تر	O
گجر	O
،	O
سیالکوٹ	B-LOC
اور	O
گوجرانوالہ	B-LOC
میں	O
استعمال	O
ہو	O
ہے	O
جبکہ	O
بلوچستان	B-LOC
کے	O
راس	O
ایران	B-LOC
جا	O
وال	O
کو	O
وہ	O
کے	O
انسا	O
سمگلرز	O
مہمان	O
کہ	O
ہیں	O

راہول	O
کی	O
مدد	O
سے	O
تنوپری	O
نے	O
اپ	O
گھر	O
چھوڑ	O
دی	O

بلومبرگ	O
کی	O
رپورٹ	O
کے	O
مطابق	O
بدھ	O
کو	O
چی	O
دفاع	O
کمپن	O
کے	O
سٹاکس	O
کی	O
قدر	O
بڑھ	O
ہے	O
اور	O
پاکستان	B-LOC
اور	O
انڈی	O
کے	O
درمیان	O
کشیدگ	O
سے	O
بطور	O
دفاع	O
ایکسپورٹرز	O
چین	B-LOC
کی	O
ساکھ	O
مضبوط	O
ہو	O
ہے	O

اس	O
پر	O
آئ	O
ڈی	O
ایف	O
نے	O
چھ	O
مرتبہ	O
بعض	O
اکاؤنٹس	O
کو	O
مخاطب	O
کر	O
ہو	O
معذرت	O
کی	O
اور	O
کہ	O
کہ	O
اس	O
پوسٹ	O
میں	O
خط	O
کی	O
تصویر	O
ہے	O

گذشتہ	O
سال	O
ایشی	O
کپ	O
میں	O
حال	O
نے	O
نی	O
رخ	O
اختیار	O
کی	O

یادیو	O
کے	O
مطابق	O
ابتد	O
جب	O
زندہ	O
بچ	O
جا	O
والے	O
نے	O
اپ	O
افسران	O
کو	O
اس	O
لڑا	O
کی	O
تفصیل	O
بتائ	O
تو	O
کس	O
نے	O
اس	O
پر	O
یق	O
نہ	O
کی	O

اس	O
سرجیکل	O
آپریشن	O
کو	O
کر	O
میں	O
دو	O
دن	O
،	O
کئ	O
کشت	O
،	O
اور	O
NUM	O
افراد	O
لگ	O
ہیں	O
،	O
جو	O
روس	B-LOC
میزائل	O
اور	O
ڈرونز	O
کے	O
مسلسل	O
خطر	O
میں	O
کام	O
کر	O
رہ	O
ہیں	O
،	O
چاہ	O
وہ	O
فضا	O
ہوں	O
یا	O
بحر	O
،	O
جو	O
آسا	O
سے	O
مائنز	O
کو	O
متحرک	O
کر	O
سک	O
ہیں	O

NUM	O
فرور	O
کو	O
جو	O
انتخاب	O
ہو	O
جا	O
رہ	O
ہیں	O
،	O
ان	O
میں	O
بہت	O
سے	O
لوگ	O
پہل	O
بار	O
حقیق	O
طور	O
پر	O
ووٹ	O
ڈال	O
گے	O

امریکہ	B-LOC
میں	O
NUM	O
کے	O
مقابل	O
میں	O
NUM	O
میں	O
کنجینیٹل	O
سفلس	O
کے	O
کیسز	O
ساڑھ	O
تین	O
گن	O
زیادہ	O
تھ	O

فائنل	O
میں	O
بھ	O
مصباح	O
الحق	O
میچ	O
آخر	O
اوور	O
تک	O
لے	O
گئ	O
،	O
لیکن	O
پاکستان	B-LOC
یہ	O
میچ	O
صرف	O
پانچ	O
رنز	O
سے	O
ہار	O
گی	O

افغان	O
امور	O
کے	O
ماہر	O
سمیع	O
یوسفز	O
کہ	O
ہیں	O
کہ	O
جب	O
سوویت	O
یون	O
نے	O
افغانستان	B-LOC
سے	O
انخل	O
کی	O
تو	O
ان	O
کی	O
جانب	O
سے	O
چھوڑ	O
گی	O
اسلحہ	O
بلیک	O
مارکیٹ	O
میں	O
بھ	O
فروخت	O
ہو	O
رہ	O

انھ	O
نے	O
کہ	O
کہ	O
اس	O
وجہ	O
سے	O
انڈ	O
کرکٹ	O
میں	O
با	O
صلاحیت	O
کھلاڑ	O
مسلسل	O
سام	O
آ	O
رہ	O
ہیں	O

وہ	O
میر	O
لیے	O
سب	O
سے	O
قیم	O
تحفہ	O
ہے	O
اور	O
وہ	O
ہر	O
وقت	O
وہ	O
میر	O
دل	O
کے	O
قریب	O
ہو	O
ہے	O

محمد	O
تسلیم	O
نے	O
کہ	O
مثال	O
کے	O
طور	O
پر	O
دیکھ	O
کہ	O
بہار	O
میں	O
مسلم	O
اور	O
یادو	O
ہندو	O
کی	O
ایک	O
ذات	O
کے	O
اتحاد	O
ایم	O
وا	O
کی	O
بات	O
کی	O
جا	O
ہے	O
لیکن	O
اس	O
کا	O
فائدہ	O
مسلمان	O
کو	O
نہ	O
ہو	O
کیونکہ	O
مسلمان	O
تو	O
یادو	O
امیدوار	O
کو	O
ووٹ	O
دے	O
دی	O
ہیں	O
لیکن	O
یادو	O
مسلم	O
امیدوار	O
کو	O
ووٹ	O
نہ	O
دی	O

انھ	O
نے	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
فوڈ	O
ڈیلیور	O
رائیڈرز	O
کے	O
پاس	O
کبھ	O
چینج	O
کھل	O
پیس	O
نہ	O
ہو	O

بالخصوص	O
جب	O
اوپر	O
تل	O
سپنرز	O
اور	O
میڈیم	O
پیسرز	O
بل	O
باز	O
کی	O
سانس	O
دشوار	O
کی	O
ہوں	O
،	O
وہ	O
ایس	O
برق	O
رفتار	O
بولنگ	O
سام	O
آ	O
جا	O
کس	O
نعمت	O
کے	O
جیس	O
ہی	O
ہو	O
ہے	O

انگور	O
یا	O
انگور	O
کا	O
رس	O
سائکلوسپور	O
کو	O
بھ	O
متاثر	O
کر	O
ہے	O
جو	O
مدافع	O
نظام	O
کو	O
دبا	O
کے	O
لیے	O
استعمال	O
ہو	O
ہے	O
تاکہ	O
اعض	O
کی	O
پیوند	O
کار	O
کے	O
بعد	O
جسم	O
عضو	O
کو	O
رد	O
نہ	O
کر	O

اور	O
تب	O
،	O
ان	O
لائن	O
مداح	O
میں	O
اس	O
جوڑ	O
کی	O
مقبولیت	O
فیصلہ	O
کن	O
موڑ	O
بن	O
گئ	O

بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
کی	O
ٹیم	O
سب	O
سے	O
پہل	O
ہریانہ	O
کے	O
بھوا	O
ضلع	O
کے	O
بارواس	O
گا	O
پہنچ	O
جہ	O
NUM	O
فرور	O
کی	O
صبح	O
ایک	O
جل	O
ہو	O
بولیرو	O
کار	O
مل	O
تھ	O

عتیق	O
الزمان	O
کہ	O
ہیں	O
کہ	O
پاکستان	B-LOC
چھوڑ	O
کر	O
جا	O
کی	O
سب	O
سے	O
بڑ	O
وجہ	O
یہ	O
کرکٹ	O
کو	O
بطور	O
کرئیر	O
ایک	O
محفوظ	O
چوائس	O
نہ	O
سمجھ	O
جا	O
،	O
جب	O
تک	O
ڈپارٹمنٹل	O
کرکٹ	O
چل	O
رہ	O
تھ	O
،	O
کھلاڑ	O
کے	O
پاس	O
نوکر	O
بھ	O
تھ	O
،	O
وہ	O
مصروف	O
بھ	O
تھ	O
اور	O
ڈپارٹمنٹس	O
کی	O
ٹیم	O
بھ	O
مضبوط	O
تھ	O
،	O

ان	O
کے	O
مطابق	O
پاکستان	B-LOC
سے	O
ایران	B-LOC
چاول	O
،	O
گوشت	O
،	O
کینو	O
اور	O
کپڑ	O
برآمد	O
کی	O
جا	O
ہے	O
جبکہ	O
ایران	B-LOC
سے	O
کیمیکل	O
،	O
پلاسٹک	O
دانہ	O
اور	O
ایل	O
پی	O
جی	O
پاکستان	B-LOC
آت	O
ہے	O

،	O
تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O

انھ	O
نے	O
مزید	O
کہ	O
کہ	O
عوام	O
لیگ	O
کو	O
بنگلہ	B-LOC
دیش	I-LOC
کے	O
انتخاب	O
عمل	O
میں	O
واپس	O
آن	O
میں	O
وقت	O
لگ	O
گا	O
،	O
کیونکہ	O
اس	O
کی	O
ساکھ	O
سوال	O
کی	O
زد	O
میں	O
ہے	O

واقع	O
کے	O
وقت	O
ہم	O
وارڈ	O
میں	O
نہ	O
تھ	O

یہ	O
بہت	O
بے	O
بنیاد	O
اور	O
احمقانہ	O
پریس	O
کانفرنس	O
تھ	O

یوکر	O
کے	O
صدر	O
ولادیمیر	O
زیلنسک	O
نے	O
فلیمنگو	O
کو	O
اپ	O
ملک	O
کے	O
سب	O
سے	O
کامیاب	O
میزائل	O
میں	O
سے	O
ایک	O
قرار	O
دی	O
ہے	O

ان	O
مختلف	O
سوشل	O
میڈی	O
صفح	O
پر	O
NUM	O
سے	O
لے	O
کر	O
NUM	O
تک	O
ارکان	O
شامل	O
ہیں	O

آج	O
کل	O
ٹی	O
ٹوئنٹ	O
کرکٹ	O
صرف	O
چھک	O
چوک	O
ہی	O
کے	O
بل	O
پر	O
جیت	O
کی	O
ضمانت	O
نہ	O
دی	O
بلکہ	O
NUM	O
اوورز	O
میں	O
زیادہ	O
وکٹ	O
حاصل	O
کر	O
جا	O
والی	O
ٹیم	O
عموم	O
مقابل	O
کی	O
درست	O
سمت	O
کھڑ	O
نظر	O
آت	O
ہیں	O

ہمار	O
پاس	O
موسم	O
سرم	O
کے	O
مناسب	O
کپڑ	O
اور	O
جو	O
بھ	O
نہ	O
تھ	O

ڈیاگو	O
فونسیک	O
کا	O
کہ	O
ہے	O
کہ	O
کھل	O
کر	O
اس	O
موضوع	O
پر	O
اپ	O
پارٹنر	O
سے	O
بات	O
کر	O
سے	O
غلط	O
فہم	O
پید	O
نہ	O
ہو	O
،	O
اگرچہ	O
یہ	O
ایک	O
تکلیف	O
دہ	O
گفتگو	O
ہو	O
سک	O
ہے	O
مگر	O
اس	O
کی	O
مدد	O
سے	O
پارٹنر	O
مل	O
کر	O
صورتحال	O
کو	O
بہتر	O
طریق	O
سے	O
سمجھ	O
سک	O
ہیں	O
اور	O
اس	O
کا	O
حل	O
تلاش	O
کر	O
سک	O
ہیں	O

اب	O
یہ	O
انڈ	O
کرکٹ	O
ہے	O
جو	O
سپن	O
پچز	O
پہ	O
ہی	O
اوپر	O
تل	O
نیوز	O
لینڈ	O
اور	O
جنوب	O
افریقہ	O
سے	O
ہوم	O
سیریز	O
ہار	O
جا	O
ہے	O

یہ	O
نوکر	O
سے	O
گھر	O
کا	O
گزر	O
بسر	O
بمشکل	O
پور	O
ہو	O
تھ	O
جس	O
پر	O
ایک	O
روز	O
انھ	O
نے	O
کہ	O
کہ	O
مجھ	O
پتہ	O
چل	O
ہے	O
کہ	O
عراق	B-LOC
میں	O
کاف	O
امریک	O
کمپن	O
آئ	O
ہو	O
ہیں	O
اور	O
وہ	O
اچھ	O
تنخواہ	O
بھ	O
دی	O
ہیں	O
،	O
میں	O
اب	O
عراق	B-LOC
جا	O
چاہ	O
ہوں	O
تاکہ	O
وہ	O
پانچ	O
سات	O
سال	O
لگ	O
کر	O
گھر	O
کے	O
حال	O
ٹھیک	O
کر	O
لوں	O

،	O
تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O

ان	O
میں	O
شان	O
مسعود	O
،	O
افتخار	O
احمد	O
،	O
اسامہ	O
میر	O
،	O
سعود	O
شکیل	O
اور	O
محمد	O
وسیم	O
جونیئر	O
شامل	O
ہیں	O

اس	O
دھکم	O
پیل	O
کے	O
دوران	O
بجرنگ	O
دل	O
کے	O
کارکن	O
نے	O
دیپک	O
سے	O
ان	O
کا	O
نام	O
پوچھ	O

اس	O
کے	O
پاس	O
گئ	O
،	O
اور	O
اس	O
کے	O
بدن	O
پر	O
پہ	O
ہو	O
میل	O
کپڑ	O
ادھار	O
لے	O
لیے	O

سپورٹس	O
تجزیہ	O
کار	O
ڈاکٹر	O
نعمان	O
نیاز	O
نے	O
بی	B-ORG
بی	I-ORG
سی	I-ORG
اردو	O
کی	O
منزہ	O
انوار	O
سے	O
بات	O
کر	O
ہو	O
کہ	O
کہ	O
ایک	O
مہنگ	O
کھلاڑ	O
سائن	O
کر	O
لی	O
سے	O
باق	O
ٹیم	O
پر	O
اثر	O
ضرور	O
پڑ	O
ہے	O

ان	O
ہی	O
فلم	O
میں	O
گذشتہ	O
سال	O
ریلیز	O
ہو	O
والی	O
آرٹیکل	O
NUM	O
شامل	O
ہے	O
،	O
جس	O
NUM	O
میں	O
انڈی	O
کے	O
زیر	O
انظام	O
کشمیر	B-LOC
کی	O
خصوص	O
آئی	O
حیثیت	O
کے	O
خاتم	O
کے	O
تناظر	O
میں	O
بنای	O
گی	O
تھ	O

27	O

بقول	O
ان	O
کے	O
زمبابو	O
منتقل	O
ہو	O
کے	O
بعد	O
اورانگلینڈ	O
میں	O
پڑھا	O
کر	O
کی	O
وجہ	O
سے	O
انھ	O
کرکٹ	O
کا	O
شوق	O
ہو	O
جس	O
کے	O
بعد	O
انھ	O
نے	O
زمبابو	O
میں	O
کھیل	O
شروع	O
کی	O

ان	O
کی	O
والدہ	O
خالدہ	O
ضی	O
بیمار	O
تھ	O
اور	O
ایس	O
میں	O
انھ	O
نے	O
لکھ	O
تھ	O
کہ	O
ہر	O
بچ	O
کی	O
طرح	O
مجھ	O
بھ	O
اس	O
مشکل	O
وقت	O
میں	O
اپ	O
والدہ	O
کی	O
محبت	O
اور	O
لمس	O
حاصل	O
کر	O
کی	O
شدید	O
خواہش	O
ہے	O

ایک	O
صارف	O
نے	O
لکھ	O
کہ	O
یہ	O
امریکہ	B-LOC
کے	O
شیڈل	O
وین	O
شالک	O
ویک	O
کے	O
کیریئر	O
کی	O
بہتر	O
کارکردگ	O
ہے	O

ٹیکنیکل	O
کالج	O
پشاور	B-LOC
کی	O
تقریب	O
سے	O
اگل	O
روز	O
پشاوریونیورسٹ	O
میں	O
انور	O
اور	O
امجد	O
نے	O
اپ	O
ٹیپ	O
ریکارڈر	O
روسٹرم	O
پر	O
مائیک	O
کے	O
ساتھ	O
بظاہر	O
اس	O
غرض	O
سے	O
رکھ	O
کہ	O
شیرپاؤ	O
کی	O
تقریر	O
ریکارڈ	O
ہو	O

صحاف	O
طاہر	O
عمران	O
کے	O
خیال	O
میں	O
پی	O
آئ	O
اے	O
کو	O
اس	O
ضمن	O
میں	O
زیادہ	O
مشکل	O
کا	O
سام	O
اس	O
وقت	O
سے	O
کر	O
پڑ	O
رہ	O
ہے	O
جب	O
سے	O
یورپ	B-LOC
اور	O
امریکہ	B-LOC
وغیرہ	O
کی	O
طرف	O
اس	O
کی	O
پرواز	O
پر	O
پابند	O
عائد	O
ہو	O
ہے	O

چند	O
روز	O
بعد	O
انھ	O
گرفتار	O
کر	O
لی	O
گی	O
اور	O
پھر	O
ان	O
پر	O
مقدمہ	O
چلای	O
گی	O
اور	O
سز	O
سنا	O
گئ	O

122	O

،	O
تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O

اس	O
نے	O
امریک	O
ساختہ	O
اے	O
ٹی	O
اے	O
سی	O
ایم	O
ایس	O
ارم	O
ٹیکٹیکل	O
میزائل	O
سسٹمز	O
میزائل	O
کے	O
ساتھ	O
ساتھ	O
برطانیہ	O
اور	O
فرانس	O
کے	O
مشترکہ	O
طور	O
پر	O
تیار	O
کردہ	O
سٹارم	O
شیڈو	O
سکیلپ	O
میزائل	O
روس	B-LOC
علاق	O
پر	O
داغ	O
ہیں	O

ایف	O
پی	O
ون	O
تو	O
روس	B-LOC
کے	O
اندر	O
ماسکو	B-LOC
تک	O
پہنچ	O
کی	O
صلاحیت	O
رکھ	O
ہے	O

علاقہ	O
مکین	O
کا	O
کہ	O
ہے	O
کہ	O
اس	O
گا	O
میں	O
جب	O
بھ	O
کو	O
بچہ	O
دس	O
سال	O
سے	O
اوپر	O
پہنچ	O
جا	O
ہے	O
تو	O
اس	O
کے	O
ذہن	O
میں	O
ان	O
کے	O
گھر	O
وال	O
اور	O
گا	O
کے	O
لوگ	O
کی	O
طرف	O
سے	O
یہ	O
ڈال	O
دی	O
جا	O
ہے	O
کہ	O
اس	O
کا	O
مستقبل	O
پاکستان	B-LOC
میں	O
نہ	O
بلکہ	O
بیرون	O
ملک	O
میں	O
ہے	O

مستقبل	O
میں	O
چاند	O
پر	O
جا	O
والے	O
اس	O
پا	O
کو	O
پی	O
سک	O
گے	O
،	O
اس	O
سے	O
آکسیجن	O
بن	O
سک	O
گے	O
اور	O
خل	O
باز	O
اس	O
کی	O
مدد	O
سے	O
راکٹ	O
کا	O
ایندھن	O
تک	O
تیار	O
کر	O
سک	O
گے	O
جو	O
انھ	O
چاند	O
سے	O
مریخ	O
اور	O
اس	O
سے	O
بھ	O
آگ	O
تک	O
جا	O
میں	O
مدد	O
سے	O
سک	O
گا	O

لیکن	O
مجھ	O
اندازہ	O
نہ	O
تھ	O
کہ	O
میر	O
خلاف	O
ات	O
سی	O
بات	O
پر	O
ات	O
بڑ	O
کارروا	O
ہو	O
جا	O
گی	O

اب	O
اس	O
تجویز	O
کا	O
نتیجہ	O
اس	O
شکل	O
میں	O
نکل	O
کہ	O
پاکستان	B-LOC
چین	B-LOC
کی	O
مدد	O
سے	O
ان	O
ممالک	O
کی	O
فہرست	O
میں	O
شامل	O
ہو	O
سک	O
ہے	O
جو	O
چاند	O
کے	O
مدار	O
تک	O
اپ	O
سیٹلائٹ	O
بھجو	O
چک	O
ہیں	O

ماسکو	B-LOC
نے	O
اس	O
سے	O
قبل	O
واشنگٹن	B-LOC
کو	O
کیئو	O
کو	O
طویل	O
فاصل	O
تک	O
مار	O
کر	O
والے	O
میزائل	O
فراہم	O
کر	O
کے	O
خلاف	O
متنبہ	O
کی	O
تھ	O
اور	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
اس	O
سے	O
تنازع	O
میں	O
بڑ	O
پیما	O
پر	O
کشیدگ	O
آئ	O
گی	O
اور	O
امریکہ	B-LOC
اور	O
روس	B-LOC
کے	O
تعلق	O
کشیدہ	O
ہوں	O
گے	O

اس	O
وجہ	O
سے	O
یہ	O
لوگ	O
پر	O
اثر	O
کر	O
گا	O
،	O
کیونکہ	O
ان	O
کے	O
صرف	O
مشہور	O
ہو	O
کی	O
بن	O
پر	O
آپ	O
کبھ	O
نہ	O
جان	O
سک	O
کہ	O
دراصل	O
بند	O
درواز	O
کے	O
پیچھ	O
کی	O
ہو	O
رہ	O
ہے	O

اس	O
کے	O
لیے	O
خود	O
کو	O
سمجھ	O
اور	O
دوسر	O
کی	O
آر	O
کو	O
قبول	O
کر	O
سیکھ	O
پڑ	O
ہے	O

اصغر	O
بھا	O
ایران	B-LOC
میں	O
کام	O
کر	O
رہ	O
ہیں	O
تاہم	O
وہ	O
دس	O
ماہ	O
پہل	O
پاکستان	B-LOC
واپس	O
آ	O
گئ	O
اور	O
یہ	O
ایک	O
فیکٹر	O
میں	O
کام	O
کر	O
لگ	O

اجمل	O
خٹک	O
نے	O
بھٹو	O
اور	O
پاکستان	B-LOC
پیپلز	O
پارٹ	O
پر	O
فریب	O
کار	O
اور	O
سیاس	O
جرائم	O
کی	O
ایک	O
طویل	O
تاریخ	O
کا	O
الزام	O
لگای	O
،	O
اور	O
خاص	O
طور	O
پر	O
وزیر	O
داخلہ	O
عبدالقیوم	O
خان	O
پر	O
شدید	O
تنقید	O
کی	O
،	O
یہ	O
تک	O
کہ	O
وہ	O
انھ	O
شیرپاؤ	O
کے	O
قتل	O
کا	O
ذمہ	O
دار	O
ٹھہرا	O
ٹھہرا	O
رہ	O
گئ	O

انھ	O
نے	O
دعو	O
کی	O
کہ	O
ہم	O
نے	O
اس	O
فیصل	O
کا	O
بوجھ	O
عوام	O
پر	O
پڑ	O
نہ	O
دی	O

اگر	O
یہ	O
ہوجا	O
تو	O
یہ	O
پھیل	O
سک	O
تھ	O

اور	O
خوش	O
آئند	O
پہلو	O
یہ	O
بھ	O
ہے	O
کہ	O
صائم	O
ایوب	O
اور	O
شاداب	B-PER
خان	I-PER
اگرچہ	O
شمار	O
آل	O
راؤنڈرز	O
میں	O
ہی	O
کی	O
جا	O
رہ	O
ہیں	O
مگر	O
بیٹنگ	O
مہارت	O
میں	O
بھ	O
وہ	O
سند	O
رکھ	O
ہیں	O
کہ	O
تن	O
تنہ	O
ہی	O
میچ	O
کا	O
رخ	O
بدل	O
سک	O
ہیں	O

اور	O
اب	O
اس	O
پابند	O
کے	O
ختم	O
ہو	O
کے	O
بعد	O
اگر	O
یورپ	B-LOC
اور	O
برطانیہ	O
کے	O
سیکٹر	O
کو	O
لائ	O
تو	O
یہ	O
سالانہ	O
NUM	O
سے	O
NUM	O
ارب	O
روپ	O
آمدن	O
حاصل	O
کر	O
سک	O
ہے	O
جو	O
گذشتہ	O
چار	O
برس	O
کے	O
مقابل	O
میں	O
اضاف	O
ہوں	O
گے	O
،	O
تو	O
یقی	O
اس	O
سے	O
حکومت	O
کو	O
پی	O
آئ	O
اے	O
کو	O
نجکار	O
میں	O
بہت	O
فائدہ	O
حاصل	O
ہو	O
سک	O
ہے	O

اکرام	O
سہگل	O
کا	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
اس	O
وقت	O
بنگلہ	B-LOC
دیش	I-LOC
میں	O
انڈی	O
مخالف	O
جذب	O
پا	O
جا	O
ہیں	O

،	O
تصویر	O
کا	O
ذریعہ	O

ڈیٹنگ	O
جیس	O
کو	O
چیز	O
نہ	O
تھ	O

عابد	O
کے	O
تای	O
محمد	O
ذوالفقار	O
بتا	O
ہیں	O
کہ	O
عابد	O
ساتو	O
جماعت	O
میں	O
پڑھ	O
تھ	O
لیکن	O
اس	O
کا	O
دل	O
پڑھا	O
میں	O
نہ	O
لگ	O
تھ	O
اور	O
وہ	O
گھر	O
وال	O
کو	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
اس	O
نے	O
بیرون	O
ملک	O
ہی	O
جا	O
ہے	O

وہ	O
اپ	O
بین	O
الاقوام	O
سفر	O
منصوب	O
کے	O
بار	O
میں	O
ایک	O
دوسر	O
کو	O
باقاعدگ	O
سے	O
اپ	O
ڈیٹ	O
کر	O
رہ	O
تھ	O

یہ	O
ایک	O
اچھ	O
اور	O
دوستانہ	O
حل	O
ہے	O
جس	O
میں	O
کرکٹ	O
کی	O
اہمیت	O
کو	O
ترجیح	O
دی	O
گئ	O
ہے	O

لیکن	O
میر	O
خاندان	O
نے	O
مجھ	O
اس	O
سے	O
صحت	O
یاب	O
ہو	O
کی	O
ہمت	O
دی	O
اور	O
میں	O
اپ	O
NUM	O
ویں	O
سالگرہ	O
منا	O
کے	O
لیے	O
زندہ	O
رہ	O
چاہ	O
تھ	O

ڈی	O
پورٹ	O
ہو	O
کا	O
سن	O
کر	O
اپ	O
جذب	O
کے	O
بار	O
میں	O
بتا	O
ہو	O
کلدیپ	O
نے	O
کہ	O
کہ	O
میر	O
سر	O
پر	O
دکھ	O
کا	O
پہاڑ	O
گر	O
گی	O
کیونکہ	O
میں	O
NUM	O
لاکھ	O
روپ	O
خرچ	O
کر	O
کے	O
اور	O
پنجاب	B-LOC
میں	O
اپ	O
زمین	O
بیچ	O
کر	O
امریکہ	B-LOC
آی	O
تھ	O

سارہ	O
نے	O
استعمال	O
شدہ	O
زیرجامہ	O
اور	O
جنس	O
سرگرم	O
کی	O
ویڈیوز	O
آن	O
لائن	O
فروخت	O
کر	O
شروع	O
کیں	O
اور	O
اجنب	O
کے	O
ساتھ	O
ٹیل	O
فون	O
سیکس	O
کا	O
اہتمام	O
کی	O

ان	O
کا	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
اگر	O
وہ	O
مستقبل	O
میں	O
پی	B-MISC
ایس	I-MISC
ایل	I-MISC
میں	O
واپس	O
آئ	O
تو	O
اس	O
کی	O
وجہ	O
بھ	O
یہ	O
ہوگ	O

اکتوبر	O
NUM	O
میں	O
ان	O
پر	O
اور	O
ان	O
کے	O
ڈرائیور	O
پر	O
چاقو	O
سے	O
حملہ	O
کی	O
گی	O
تھ	O

ضوفش	O
بتا	O
ہیں	O
کہ	O
ہم	O
ایک	O
دوسر	O
کا	O
ایس	O
سہار	O
ہیں	O
کہ	O
میں	O
ان	O
کے	O
کام	O
کر	O
میں	O
بہت	O
خوش	O
محسوس	O
کر	O
ہوں	O

چھوٹ	O
طیار	O
جیس	O
ایف	O
پی	O
ون	O
اور	O
ایف	O
پی	O
ٹو	O
ڈرون	O
کا	O
استعمال	O
کر	O
ہو	O
یوکر	O
NUM	O
فیصد	O
طویل	O
فاصل	O
تک	O
اہداف	O
کو	O
نشانہ	O
بنا	O
ہے	O

اصغر	O
کی	O
میت	O
کو	O
غسل	O
بھ	O
نہ	O
دی	O
جا	O
سک	O
کیونکہ	O
ضلع	O
انتظامیہ	O
کا	O
کہ	O
تھ	O
کہ	O
تابوت	O
کو	O
کھول	O
کی	O
اجازت	O
نہ	O

پانچ	O
پاکستا	O
کھلاڑ	O
کی	O
بیس	O
پرائس	O
دو	O
کروڑ	O
NUM	O
لاکھ	O
روپ	O
رکھ	O
گئ	O
یع	O
وہ	O
دوسر	O
کیٹیگر	O
کا	O
حصہ	O
تھ	O
اور	O
یہ	O
تمام	O
کھلاڑ	O
پاکستان	B-LOC
کی	O
قوم	O
کرکٹ	O
ٹیم	O
کا	O
حصہ	O
رہ	O
چک	O
ہیں	O

انھ	O
نے	O
کہ	O
کہ	O
خاص	O
طور	O
پر	O
اگر	O
ہم	O
اس	O
منشی	O
کی	O
مشاورت	O
کی	O
خدم	O
اور	O
جنس	O
صحت	O
کے	O
مراکز	O
کی	O
تقسیم	O
کے	O
تناسب	O
میں	O
دیکھ	O
ہیں	O
جبکہ	O
جنس	O
صحت	O
کے	O
کلینکس	O
کو	O
ترجیح	O
دی	O
جا	O
ہے	O

آج	O
یع	O
بدھ	O
کو	O
راجستھان	O
رائلز	O
کے	O
خلاف	O
دہل	O
کیپٹلز	O
کا	O
میچ	O
ہو	O
والا	O
ہے	O

مشرف	O
حکومت	O
نے	O
افغانستان	B-LOC
میں	O
القاعدہ	O
اور	O
طالبان	O
کے	O
خلاف	O
امریک	O
کارروائ	O
میں	O
مدد	O
دی	O

سب	O
سے	O
بڑ	O
مسئلہ	O
لائن	O
لاسز	O
کا	O
ہے	O
اور	O
اس	O
کے	O
ساتھ	O
بجل	O
کی	O
چور	O
اور	O
بجل	O
کی	O
طلب	O
کا	O
کم	O
ہو	O
ہے	O
جبکہ	O
حکومت	O
کو	O
پاور	O
کمپن	O
کو	O
کیپسیٹ	O
پیمنٹ	O
پور	O
اد	O
کر	O
ہو	O
ہے	O

انٹرنیشنل	O
انسٹیٹیوٹ	O
فار	O
سٹریٹیجک	O
سٹڈیز	O
آئ	O
آئ	O
ایس	O
ایس	O
سے	O
وابستہ	O
ملٹر	O
ایروسپیس	O
کے	O
ماہر	O
ڈگلس	O
بیر	O
کا	O
کہ	O
ہے	O
کہ	O
چین	B-LOC
اور	O
پاکستان	B-LOC
کے	O
اشتراک	O
سے	O
طیار	O
کردہ	O
پاکستا	O
جے	O
ایف	O
NUM	O
مغرب	O
ممالک	O
کے	O
طیار	O
کردہ	O
جنگ	B-ORG
طیار	O
کے	O
مقابل	O
میں	O
قیمت	O
کے	O
لحاظ	O
سے	O
پرکشش	O
ہے	O

دوسر	O
جانب	O
ٹی	O
بی	O
کے	O
مریض	O
کی	O
سانس	O
سے	O
باس	O
بیئر	O
اور	O
جلد	O
سے	O
گیل	O
گت	O
کی	O
سی	O
بو	O
آت	O
ہے	O

انڈی	O
کے	O
اخبار	O
دی	O
ہندو	O
کی	O
جانب	O
سے	O
انڈ	O
حکام	O
کا	O
حوالہ	O
دی	O
ہو	O
خبر	O
دی	O
گئ	O
کہ	O
انڈی	O
کے	O
زیر	O
انتظام	O
کشمیر	B-LOC
میں	O
تین	O
طیار	O
گر	O
کر	O
تباہ	O
ہو	O
ہیں	O

جہ	O
پاکستان	B-LOC
افغان	O
طالبان	O
پر	O
ٹی	B-ORG
ٹی	I-ORG
پی	I-ORG
کی	O
پشت	O
پناہ	O
کر	O
کا	O
الزام	O
کر	O
ہے	O
وہ	O
افغانستان	B-LOC
میں	O
برسراقتدار	O
طالبان	O
حکام	O
ان	O
الزام	O
کی	O
تردید	O
کر	O
ہیں	O

تاہم	O
NUM	O
میں	O
اس	O
روایت	O
میں	O
تبدیل	O
لا	O
گئ	O
ہے	O
اور	O
سعود	O
حکام	O
کے	O
مطابق	O
رو	O
برس	O
یہ	O
تقریب	O
نئ	O
اسلام	O
سال	O
کے	O
آغاز	O
پر	O
یع	O
یکم	O
محرم	O
الحرام	O
کو	O
ہو	O
گی	O

یہ	O
گا	O
رو	O
برس	O
جنور	O
میں	O
قوال	O
فراز	O
امجد	O
خان	O
نے	O
پنجاب	B-LOC
کے	O
دارالحکومت	O
میں	O
ایک	O
تقریب	O
کے	O
دوران	O
گای	O
تو	O
ان	O
پر	O
بھ	O
مقدمہ	O
درج	O
کر	O
دی	O
گی	O
تھ	O

ڈاکٹر	O
عافیہ	O
نے	O
کہ	O
کہ	O
اقتصاد	O
رابطہ	O
کمیٹ	O
کے	O
فیصل	O
کے	O
مطابق	O
نئ	O
صارف	O
نیٹ	O
میٹرنگ	O
کے	O
ذریع	O
دس	O
روپ	O
میں	O
بجل	O
ایکسپورٹ	O
یع	O
حکومت	O
کو	O
فروخت	O
کر	O
گے	O
تو	O
پیک	O
اورز	O
میں	O
حکومت	O
سے	O
امپورٹ	O
یع	O
بجل	O
NUM	O
روپ	O
فی	O
یونٹ	O
،	O
جس	O
میں	O
ٹیکس	O
بھ	O
شامل	O
ہیں	O
،	O
خرید	O
گے	O

